[
	{
		"question" : "“一切从实际出发，理论联系实际，实事求是，在实践中检验真理和发展真理。”这是党章对（）的表述。",
		"answer" : "党的思想路线"
	},
	{
		"question" : "“八个明确”、“十四个坚持”反映了以习近平同志为核心的党中央对（）规律性认识的深化、拓展、升华。",
		"answer" : "中国特色社会主义"
	},
	{
		"question" : "“十四五”时期，公司发展的战略基石是“全面实施‘5G+’计划”和“（）”，保障创世界一流“力量大厦”的整体稳固。",
		"answer" : "统筹推进CHBN全向发力、融合发展"
	},
	{
		"question" : "“四个自信”指道路自信、理论自信、制度自信、（）自信。",
		"answer" : "文化"
	},
	{
		"question" : "“政权是由枪杆子中取得的”这一论断是毛泽东在()提出的。",
		"answer" : "八七会议上"
	},
	{
		"question" : "“文化大革命”结束后，针对“两个凡是”的思想禁锢，党开展了（）",
		"answer" : "真理标准问题讨论"
	},
	{
		"question" : "“领导我们事业的核心力量是中国共产党,指导我们思想的理论基础是马克思列宁主义”。这一论断是毛泽东在（）中提出来的。",
		"answer" : "第一届全国人大第一次会议开幕词"
	},
	{
		"question" : "（），中国共产党第十九届中央委员会第六次全体会议通过《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》。",
		"answer" : "2021年11月11日"
	},
	{
		"question" : "（），主要指一些地区、一些领域、一些方面还存在发展不足的问题，发展的任务仍然很重。",
		"answer" : "发展不充分"
	},
	{
		"question" : "（），已经成为满足人民日益增长的美好生活需要的主要制约因素。",
		"answer" : "发展不平衡不充分的问题"
	},
	{
		"question" : "（）、（）、（），是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。",
		"answer" : "尊重自然、顺应自然、保护自然"
	},
	{
		"question" : "（）中共中央召开党的群团工作会议，这是党的历史上第一次由党中央召开党的群团工作会议。",
		"answer" : "2015年7月"
	},
	{
		"question" : "（）就是破除迷信、超越陈规，善于因时制宜、知难而进、开拓创新的能力。",
		"answer" : "创新思维能力"
	},
	{
		"question" : "（）年3月5日，人民日报发表毛泽东题词“向雷锋同志学习”。",
		"answer" : "1963"
	},
	{
		"question" : "（）成立代表资格审查小组，负责对代表的产生程序和资格进行审查。",
		"answer" : "上届党的委员会"
	},
	{
		"question" : "（）承担着嵌入式防控的岗位责任和防控责任，是压实责任的重中之重，是廉洁风险控制最核心的前端防线。",
		"answer" : "公司各业务执行部门"
	},
	{
		"question" : "（）是中国人民创造历史伟业的必由之路。",
		"answer" : "团结奋斗"
	},
	{
		"question" : "（）是中国特色社会主义事业的领导核心。",
		"answer" : "中国共产党"
	},
	{
		"question" : "（）是党执政大厦的地基，地基固则大厦坚，地基松则大厦倾。",
		"answer" : "基层党组织"
	},
	{
		"question" : "（）是党的根本组织原则，是党内政治生活正常开展的重要制度保障。",
		"answer" : "[object Object]"
	},
	{
		"question" : "（）是党的领导的最高原则，任何时候任何情况下都不能含糊、不能动摇。",
		"answer" : "坚决维护党中央权威和集中统一领导"
	},
	{
		"question" : "（）是危害党的生命力和战斗力的最大毒瘤，（）是最彻底的自我革命。",
		"answer" : "腐败；反腐败"
	},
	{
		"question" : "（）是历史的创造者。",
		"answer" : "人民"
	},
	{
		"question" : "（）是发展的根本目的。必须多谋民生之利、多解民生之忧，在发展中补齐民生短板、促进社会公平正义。",
		"answer" : "增进民生福祉"
	},
	{
		"question" : "（）是国家治理的一场深刻革命，关系党执政兴国，关系人民幸福安康，关系党和国家长治久安。",
		"answer" : "全面依法治国"
	},
	{
		"question" : "（）是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一的根本。",
		"answer" : "人民代表大会制度"
	},
	{
		"question" : "（）是实现民族振兴、贏得国际竞争主动的战略资源。",
		"answer" : "人才"
	},
	{
		"question" : "（）是廉洁风险的“第一道防线”。",
		"answer" : "公司各业务执行部门"
	},
	{
		"question" : "（）是廉洁风险的“第三道防线”。",
		"answer" : "公司各监督管理部门"
	},
	{
		"question" : "（）是廉洁风险的“第二道防线",
		"answer" : "公司各业务管理部门"
	},
	{
		"question" : "（）是廉洁风险的“第二道防线”。",
		"answer" : "公司各业务管理部门"
	},
	{
		"question" : "（）是我们党作为马克思主义政党的根本要求。",
		"answer" : "旗帜鲜明讲政治"
	},
	{
		"question" : "（）是我们党区别于其他政党最显著的标志，是跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案。",
		"answer" : "自我革命"
	},
	{
		"question" : "（）是我们党执政兴国的第一要务。",
		"answer" : "发展"
	},
	{
		"question" : "（）是新时代中国共产党的思想旗帜，是国家政治生活和社会生活的根本指针。",
		"answer" : "习近平新时代中国特色社会主义思想"
	},
	{
		"question" : "（）是新时代我国发展壮大的必由之路。",
		"answer" : "贯彻新发展理念"
	},
	{
		"question" : "（）是更基础、更广泛、更深厚的自信，是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。",
		"answer" : "文化自信"
	},
	{
		"question" : "（）是最高政治力量。",
		"answer" : "党"
	},
	{
		"question" : "（）是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
		"answer" : "全过程人民民主"
	},
	{
		"question" : "（）是社会主义的生命，是全面建设社会主义现代化国家的应有之义。",
		"answer" : "人民民主"
	},
	{
		"question" : "（）是立党为公、执政为民的本质要求。",
		"answer" : "为民造福"
	},
	{
		"question" : "（）是马克思主义中国化的最新成果。",
		"answer" : "习近平新时代中国特色社会主义思想"
	},
	{
		"question" : "（）是马克思主义军事理论中国化的最新成果，这一成果被写入了党章。",
		"answer" : "新时代强军思想"
	},
	{
		"question" : "（）是马克思主义的根本观点，是中国共产党人认识世界、改造世界的根本要求，是党的基本思想方法、工作方法、领导方法。",
		"answer" : "实事求是"
	},
	{
		"question" : "（）是马克思列宁主义在中国的创造性运用和发展，是马克思主义中国化的第一次历史性飞跃。",
		"answer" : "毛泽东思想"
	},
	{
		"question" : "（）深刻揭示了客观世界特别是人类社会发展一般规律，在当今时代依然有着强大生命力，依然是指导我们共产党人前进的强大思想武器。",
		"answer" : "马克思主义哲学"
	},
	{
		"question" : "（）纳入集团公司党组管理的领导人员职务序列。",
		"answer" : "专职巡视组组长、副组长"
	},
	{
		"question" : "《中共中国移动通信集团有限公司党组问责工作管理办法》中对党组织的问责方式包括（）。",
		"answer" : "检查、通报、改组"
	},
	{
		"question" : "《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》中提出全面推进党的()、（）、（）、作风建设、纪律建设，把制度建设贯穿其中。",
		"answer" : "政治建设、思想建设、组织建设"
	},
	{
		"question" : "《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》指出，中国共产党自一九二一年成立以来，始终坚持（）理想和（）信念。",
		"answer" : "社会主义；共产主义"
	},
	{
		"question" : "《中共中央关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》中指出，（）是一个根本问题，处理得好则法治兴、党兴、国家兴。",
		"answer" : "党和法的关系"
	},
	{
		"question" : "《中华人民共和国网络安全法》自()起施行。",
		"answer" : "2017年6月1日"
	},
	{
		"question" : "《中国共产党党内监督条例》规定，（）应当加强对省、自治区、直辖市党委，中央有关部委，中央国家机关部门党组(党委)巡视工作的领导。",
		"answer" : "中央巡视工作领导小组"
	},
	{
		"question" : "《中国共产党党内监督条例》规定，坚持党内谈话制度，认真开展提醒谈话、（）。",
		"answer" : "诫勉谈话"
	},
	{
		"question" : "《中国共产党党内监督条例》规定，新闻媒体应当坚持党性和人民性相统一，坚持正确导向，加强()，对典型案例进行剖析，发挥警示作用。",
		"answer" : "舆论监督"
	},
	{
		"question" : "《中国共产党党内监督条例》规定，落实纪律检查工作双重领导体制，执纪审查工作以（）领导为主。",
		"answer" : "上级纪委"
	},
	{
		"question" : "《中国共产党发展党员工作细则》第二章第七条规定，党组织收到入党申请书后，应当在（）个月内派人同入党申请人谈话，了解基本情况。",
		"answer" : "1"
	},
	{
		"question" : "《中国共产党国有企业基层组织工作条例（试行）》适用于国有独资、全资企业和（）。",
		"answer" : "国有资本绝对控股企业"
	},
	{
		"question" : "《中国共产党处分违纪党员批准权限和程序规定》第十一条规定，对违纪党员免予（）的，按照给予其警告处分的批准权限履行处分审批程序。",
		"answer" : "党纪处分"
	},
	{
		"question" : "《中国共产党廉洁自律准则》分为两部分：一是党员廉洁自律规范；二是（）。",
		"answer" : "党员领导干部廉洁自律规范"
	},
	{
		"question" : "《中国共产党廉洁自律准则》对全体党员和各级党员领导干部提出了()的要求。",
		"answer" : "“四个必须”"
	},
	{
		"question" : "《中国共产党廉洁自律准则》要求党员坚持吃苦在前，享受在后，()。",
		"answer" : "克己奉公"
	},
	{
		"question" : "《中国共产党廉洁自律准则》要求党员领导干部廉洁从政，()。",
		"answer" : "自觉保持人民公仆本色"
	},
	{
		"question" : "《中国共产党廉洁自律准则》要求党员领导干部廉洁修身，()。",
		"answer" : "自觉提升思想道德境界"
	},
	{
		"question" : "《中国共产党廉洁自律准则》要求党员领导干部廉洁齐家，自觉带头树立良好（）。",
		"answer" : "家风"
	},
	{
		"question" : "《中国共产党廉洁自律准则》要求全体党员和各级党员领导干部努力弘扬中华民族传统美德，廉洁自律，接受监督，永葆党的（）。",
		"answer" : "先进性和纯洁性"
	},
	{
		"question" : "《中国共产党章程》明确规定，（）是最高政治领导力量。",
		"answer" : "党"
	},
	{
		"question" : "《中国移动2023-2025年党建工作规划》明确2023年是（）。",
		"answer" : "奋进提升年"
	},
	{
		"question" : "《中国移动2023-2025年党建工作规划》明确2024年是（）。",
		"answer" : "体系推进年"
	},
	{
		"question" : "《中国移动2023-2025年党建工作规划》明确2025年是（）。",
		"answer" : "巩固深化年"
	},
	{
		"question" : "《中国移动通信集团有限公司员工违纪违规处分条例》规定，凡是了解事实情况的单位和员工都有提供证据的（）",
		"answer" : "义务"
	},
	{
		"question" : "《中国移动通信集团有限公司员工违纪违规处分条例》规定，受到警告处分的，在处分期间与绩效考核挂钩的变动收入按（）发放。",
		"answer" : "0.9"
	},
	{
		"question" : "《中国移动通信集团有限公司员工违纪违规处分条例》规定，受到记大过处分的，在处分期间与绩效考核挂钩的变动收入按（）发放。",
		"answer" : "0.6"
	},
	{
		"question" : "《中国移动通信集团有限公司员工违纪违规处分条例》规定，员工被人民法院判处有期徒刑及以上刑罚的（含缓刑），给予（）处分。",
		"answer" : "开除（解除劳动合同）"
	},
	{
		"question" : "《中国移动通信集团有限公司员工违纪违规处分条例》规定，员工违纪处分的种类有：警告、（）、记大过、降级、撤职、开除（解除劳动合同）。",
		"answer" : "记过"
	},
	{
		"question" : "《中国移动通信集团有限公司员工违纪违规处分条例》规定，违纪违规取得的经济及其他利益，应予追缴。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "《中国移动通信集团有限公司员工违纪违规处分条例》规定，违纪违规情节分为较轻、较重、严重三个层次。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "《中国移动通信集团有限公司员工违纪违规处分条例》规定受处分的期间为:（一）警告，6个月;（二）记过，12个月;（三）记大过，18个月;（）",
		"answer" : "（四）降级、撤职，24个月"
	},
	{
		"question" : "《关于党内政治生活的若干准则》指出，新形势下加强和规范党内政治生活，关键是（）。",
		"answer" : "高级干部"
	},
	{
		"question" : "《关于新形势下党内政治生活的若干准则》提出，（）是全党统一意志、统一行动、步调一致前进的重要保障，是党内政治生活的重要内容。",
		"answer" : "纪律严明"
	},
	{
		"question" : "《关于新形势下党内政治生活的若干准则》提出，任何人都不准把党的干部当作（），党内不准搞人身依附关系。",
		"answer" : "私有财产"
	},
	{
		"question" : "《关于新形势下党内政治生活的若干准则》提出，加强和规范党内政治生活的重要任务是（）。",
		"answer" : "建设廉洁政治，坚决反对腐败"
	},
	{
		"question" : "《关于新形势下党内政治生活的若干准则》提出，加强和规范党内政治生活的重要目的是（）。",
		"answer" : "坚决维护党中央权威、保证全党令行禁止"
	},
	{
		"question" : "《数字中国建设整体布局规划》强调，增强领导干部和公务员数字（）、数字认知、数字（）。",
		"answer" : "思维 技能"
	},
	{
		"question" : "1921年9月，中国共产党领导成立的第一个农民协会是在（）。",
		"answer" : "浙江省萧山县"
	},
	{
		"question" : "1927年10月，湘赣边界秋收起义部队在毛泽东等人的领导下到达井冈山，开始创建以（）为中心的井冈山农村革命根据地的斗争。",
		"answer" : "宁冈"
	},
	{
		"question" : "1928年10月，湘赣边界党的第二次代表大会通过的《政治问题和边界党的任务》决议，提出了“（）”的光辉思想。",
		"answer" : "工农武装割据"
	},
	{
		"question" : "1928年4月，毛泽东率领工农革命军与朱德、陈毅率领的湘南起义部队在井冈山会师，合编为（），朱德任军长，毛泽东任党代表，陈毅任政治部主任。",
		"answer" : "工农革命军第四军"
	},
	{
		"question" : "1930年1月，毛泽东阐述中国革命“以乡村为中心”思想的著作是（）。",
		"answer" : "《星星之火，可以燎原》"
	},
	{
		"question" : "1930年7月，湘鄂边红4军与红6军在湖北省公安县会师，红4军改称红2军。后两军组成红军第2军团，（）任军团总指挥。",
		"answer" : "贺龙"
	},
	{
		"question" : "1930年到1931年，在红一方面军三次反“围剿”斗争胜利的基础上形成了（）。",
		"answer" : "中央革命根据地"
	},
	{
		"question" : "1931年11月，鄂豫皖苏区的红4军与红25军在湖北省黄安县七里坪合编为中国工农红军（），徐向前任总指挥，陈昌浩任政治委员。",
		"answer" : "第四方面军"
	},
	{
		"question" : "1935年，中国共产党北平临时工作委员会领导发动的抗日救亡运动是（）。",
		"answer" : "一二•九运动"
	},
	{
		"question" : "1935年1月，中国共产党召开的具有历史转折意义的会议是（）。",
		"answer" : "遵义会议"
	},
	{
		"question" : "1937年11月7日，（）在山西省五台县成立，司令员兼政治委员聂荣臻。",
		"answer" : "晋察冀军区"
	},
	{
		"question" : "1937年9月，八路军第115师在（）地区，伏击日军，歼敌1000余人，取得了全国抗战以来中国军队第一个歼灭战的胜利。",
		"answer" : "平型关"
	},
	{
		"question" : "1937年9月6日，中共中央将陕甘宁政府正式更名为陕甘宁边区政府，（）任主席。",
		"answer" : "林伯渠"
	},
	{
		"question" : "1938年，毛泽东发表的系统阐述抗日战争特点、前途和发展规律的著作是（）。",
		"answer" : "《论持久战》"
	},
	{
		"question" : "1938年5月，毛泽东发表了（）一文，从战略高度集中论述了抗日游击战争的地位和作用等一系列战略问题。",
		"answer" : "《抗日游击战争的战略问题》"
	},
	{
		"question" : "1940年8月20日至1941年1月下旬，八路军以（）的兵力，向日军侵占的正太铁路等交通线和沿线据点发起大规模战略性战役进攻，称百团大战。",
		"answer" : "105个团"
	},
	{
		"question" : "1945年9月至10月，刘伯承、邓小平指挥部队在山西长治英勇反击，共歼灭国民党军3.5万人，有力配合了国共两党的和平谈判。这次战役称作（）。",
		"answer" : "上党战役"
	},
	{
		"question" : "1946年6月26日，郑州“绥靖”公署主任刘峙指挥国民党军队，对（）军区部队发起大规模进攻。以此为标志，全国解放战争正式爆发。",
		"answer" : "中原"
	},
	{
		"question" : "1949年3月，中国共产党在河北省平山县西柏坡召开的重要会议是（）。",
		"answer" : "中共七届二中全会"
	},
	{
		"question" : "1953年，中共中央明确提出了党在过渡时期的总路线，这条总路线可以概括为“（）”。",
		"answer" : "一化三改"
	},
	{
		"question" : "1956年,在中央政治局扩大会议上,毛泽东提出与民主党派实行（）的方针。",
		"answer" : "“长期共存，互相监督”"
	},
	{
		"question" : "1963年初，由共青团组织发起的（）活动，是共青团历史上持续时间最长、涉及面最广、影响最为深远的活动。",
		"answer" : "学习雷锋活动"
	},
	{
		"question" : "1978年12月18日，中国共产党召开（），开启了改革开放和社会主义现代化的伟大征程。",
		"answer" : "十一届三中全会"
	},
	{
		"question" : "1980年，党中央、国务院正式批准（）为经济特区，作为我国新时期改革开放的窗口。",
		"answer" : "深圳、珠海、汕头、厦门"
	},
	{
		"question" : "2001年11月10日,在（）举行的世界贸易组织第四届部长级会议通过中国加入世界贸易组织的决定。12月11日,中国正式成为世贸组织成员国。",
		"answer" : "多哈"
	},
	{
		"question" : "2018年5月，习近平总书记在北京大学师生座谈会上对广大青年提出希望，要爱国、励志、求真、（）。",
		"answer" : "力行"
	},
	{
		"question" : "2018年5月，习近平总书记指出，每个青年都应该珍惜这个伟大时代，做新时代的（） 。",
		"answer" : "奋斗者"
	},
	{
		"question" : "2019年4月，习近平在重庆考察工作结束时发表讲话，指出广大党员、干部要坚定理想信仰，始终在政治立场、政治方向、（）上同党中央保持高度一致。",
		"answer" : "政治原则、政治道路"
	},
	{
		"question" : "2020年9月，习近平在湖南考察工作结束时提出，各级党组织要把（）放在首位，教育引导广大党员、干部筑牢信仰之基、把稳思想之舵、补足精神之钙。",
		"answer" : "党的政治建设"
	},
	{
		"question" : "2021年11月开始，在习近平总书记和党中央的坚强领导下，各选举单位坚持以（）为根本遵循，坚持党的性质宗旨，把（）贯穿代表选举工作全过程。",
		"answer" : "党章；加强党的领导"
	},
	{
		"question" : "2021年4月，习近平在广西考察时提出，要始终抓好（），使不敢腐、不能腐、不想腐一体化推进有更多的制度性成果和更大的治理成效。",
		"answer" : "党风廉政建设"
	},
	{
		"question" : "2021年6月29日，习近平总书记向为党作出杰出贡献、创造宝贵精神财富的29名党员颁授“（）”。",
		"answer" : "七一勋章"
	},
	{
		"question" : "2022年1月18日，习近平在十九届中央纪委六次全会上指出，党性、党风、党纪是有机整体，（）是根本，（）是表现，（）是保障。",
		"answer" : "党性 党风 党纪"
	},
	{
		"question" : "2023年“三七八”工作落实体系的主要内容，将以（）为核心。",
		"answer" : "三个六"
	},
	{
		"question" : "2023年2月21日，习近平在中共中央政治局第三次集体学习时指出，加强基础研究，归根结底要靠（）。",
		"answer" : "高水平人才"
	},
	{
		"question" : "2023年2月7日，习近平在学习贯彻党的二十大精神研讨班开班式上指出，要保持（），对各种风险挑战做到胸中有数。",
		"answer" : "战略清醒"
	},
	{
		"question" : "2023年3月1日，习近平在中央党校建校90周年庆祝大会暨2023年春季学期开学典礼上强调，各级党校要把（）作为教学的主要内容。",
		"answer" : "党性教育"
	},
	{
		"question" : "2023年3月1日，习近平在中央党校建校90周年庆祝大会暨2023年春季学期开学典礼上强调，要把（）作为办学治校的生命工程，坚持高标准办学。",
		"answer" : "质量立校"
	},
	{
		"question" : "上级党的组织认为有必要时，可以调动或者指派下级党组织的负责人（）。",
		"answer" : "对"
	},
	{
		"question" : "上级党组织一般应当提前（）提醒做好换届准备工作。",
		"answer" : "6个月"
	},
	{
		"question" : "下列不属于《个人信息保护法》中规定的“敏感个人信息”的是（）。",
		"answer" : "性别、民族、国籍等个人基本资料"
	},
	{
		"question" : "下列不属于电信领域“四法一条例”的是。（）",
		"answer" : "《中华人民共和国电信法》"
	},
	{
		"question" : "下列哪一项，不属于安全保护措施与关键信息基础设施“三同步”（）？",
		"answer" : "同步验收"
	},
	{
		"question" : "下列属于“八个明确”之一的是明确中国特色社会主义（）。",
		"answer" : "最本质的特征是中国共产党领导"
	},
	{
		"question" : "下列属于“四风”的是（）。",
		"answer" : "享乐主义、奢靡之风"
	},
	{
		"question" : "下列属于全面推进依法治国总目标是建设中国特色社会主义法治体系，（）。",
		"answer" : "建设社会主义法治国家"
	},
	{
		"question" : "下列属于全面深化改革总目标是完善和发展中国特色社会主义制度、（）。",
		"answer" : "推进国家治理体系和治理能力现代化"
	},
	{
		"question" : "下列属于马克思主义活的灵魂的是解放思想、实事求是、（）。",
		"answer" : "与时俱进"
	},
	{
		"question" : "下列有关广告发布的做法不正确的是（）。",
		"answer" : "未经允许在用户发送的电子邮件中附加广告"
	},
	{
		"question" : "下列选项中，不属于新时代好干部标准的是（）。",
		"answer" : "勤劳勇敢"
	},
	{
		"question" : "下列选项中，不属于现行党章入党誓词内容的是（）。",
		"answer" : "对党有信心"
	},
	{
		"question" : "不全面（），党就做不到“打铁必须自身硬”，就难以发挥好领导核心作用。",
		"answer" : "从严治党"
	},
	{
		"question" : "不全面（），发展就缺少动力，社会就没有活力。",
		"answer" : "深化改革"
	},
	{
		"question" : "不得豪华装修装饰单位内部食堂，不得在内部食堂设立配备与()无关的娱乐设施。",
		"answer" : "食堂就餐"
	},
	{
		"question" : "不设委员会的党支部书记、副书记的产生，由（）充分酝酿，提出候选人，报上级党组织审查同意后进行选举。",
		"answer" : "全体党员"
	},
	{
		"question" : "与时代同步伐，与（）共命运，关注和回答时代和实践提出的重大课题，是马克思主义永葆生机活力的奥妙所在。",
		"answer" : "人民"
	},
	{
		"question" : "世界互联网大会永久落户于（）。",
		"answer" : "乌镇"
	},
	{
		"question" : "严明党的纪律，首要的就是严明（）。",
		"answer" : "政治纪律"
	},
	{
		"question" : "严明纪律规定，严格执行()制度、领导人员报告个人有关事项等制度。",
		"answer" : "请示报告"
	},
	{
		"question" : "严格执行()，不安排宴请，不上高档菜肴，不上酒，自助餐也要注意节俭。",
		"answer" : "食宿标准"
	},
	{
		"question" : "严格组织人事纪律和选任程序，加强组织审核把关，加强对选人用人的监督，防止带病提拔、带病上岗。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "中共中央政治局12月6日召开会议，会议指出，全面从严治党十年磨一剑，反腐败斗争取得压倒性胜利并全面巩固，但还远未到大功告成的时候。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "中华人民共和国是（）国家。",
		"answer" : "社会主义"
	},
	{
		"question" : "中国仅用几十年时间就走完发达国家几百年走过的工业化历程，创造了（）和（）两大奇迹。",
		"answer" : "经济快速发展；社会长期稳定"
	},
	{
		"question" : "中国共产主义青年团是中国共产党领导的先进青年的（）。",
		"answer" : "群团组织"
	},
	{
		"question" : "中国共产党不断推进马克思主义（），不断开辟马克思主义发展新境界。",
		"answer" : "中国化时代化大众化"
	},
	{
		"question" : "中国共产党党员是中国工人阶级的（）的先锋战士。",
		"answer" : "有共产主义觉悟"
	},
	{
		"question" : "中国共产党党员永远是劳动人民的普通一员。除了（）的个人利益和工作职权以外，所有共产党员都不得谋求任何私利和特权。",
		"answer" : "法律和政策规定范围内"
	},
	{
		"question" : "中国共产党和中国人民为解决人类面临的共同问题提供更多更好的（），为人类和平与发展崇高事业作出新的更大的贡献！",
		"answer" : "中国智慧、中国方案、中国力量"
	},
	{
		"question" : "中国共产党是根据自己的纲领和章程，按照（  ）组织起来的统一整体。",
		"answer" : "民主集中制"
	},
	{
		"question" : "中国共产党是马克思列宁主义和中国（）相结合的产物。",
		"answer" : "工人运动"
	},
	{
		"question" : "中国共产党第一部正式党章诞生在（）。",
		"answer" : "中共二大"
	},
	{
		"question" : "中国共产党第七次代表大会确立（）为党的指导思想并写入党章。",
		"answer" : "毛泽东思想"
	},
	{
		"question" : "中国共产党第二十次全国代表大会选举产生新一届（）和（）。",
		"answer" : "中央委员会；中央领导机构"
	},
	{
		"question" : "中国共产党第十九次全国代表大会，把（）确立为党必须长期坚持的指导思想。",
		"answer" : "习近平新时代中国特色社会主义思想"
	},
	{
		"question" : "中国共产党自成立以来，始终把为中国人民谋幸福，（）作为自己的初心使命。",
		"answer" : "为中华民族谋复兴"
	},
	{
		"question" : "中国共产党重新确立解放思想、实事求是思想路线的会议是（）。",
		"answer" : "中共十一届三中全会"
	},
	{
		"question" : "中国坚定奉行（）的和平外交政策，始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策，维护国际关系基本准则，维护国际公平正义。",
		"answer" : "独立自主"
	},
	{
		"question" : "中国坚持（）正确方向，推动贸易和投资自由化便利化，推进双边、区域和多边合作，促进国际宏观经济政策协调。",
		"answer" : "经济全球化"
	},
	{
		"question" : "中国坚持（）的基本国策，坚定奉行（）的开放战略，不断以中国新发展为世界提供新机遇，推动建设开放型世界经济，更好惠及各国人民。",
		"answer" : "对外开放；互利共赢"
	},
	{
		"question" : "中国始终坚持（）的外交政策宗旨，致力于推动构建人类命运共同体。",
		"answer" : "维护世界和平、促进共同发展"
	},
	{
		"question" : "中国工农红军创建阶段的主要作战形式是（）。",
		"answer" : "游击战"
	},
	{
		"question" : "中国特色社会主义事业“五位一体”总体布局是指:全面推进经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、（）。",
		"answer" : "生态文明建设"
	},
	{
		"question" : "中国特色社会主义事业总体布局是（）。",
		"answer" : "“五位一体”"
	},
	{
		"question" : "中国特色社会主义制度的最大优势是（）。",
		"answer" : "中国共产党领导"
	},
	{
		"question" : "中国特色社会主义最本质的特征是（）。",
		"answer" : "中国共产党领导"
	},
	{
		"question" : "中国特色社会主义进入（），这是一个需要理论而且一定能够产生理论的时代，是一个需要思想而且一定能够产生思想的时代。",
		"answer" : "新时代"
	},
	{
		"question" : "中国特色社会主义进入（）是经济社会发展到一定阶段发生的必然历史飞跃，具有丰富厚重的思想内涵、实践内涵和历史内涵。",
		"answer" : "新时代"
	},
	{
		"question" : "中国特色社会主义进入新时代，是新中国成立以来特别是（）以来我国社会发展进步的必然结果。",
		"answer" : "改革开放"
	},
	{
		"question" : "中国特色社会主义进入新时代是全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴（）的时代。",
		"answer" : "中国梦"
	},
	{
		"question" : "中国特色社会主义进入新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体（）共同富裕的时代。",
		"answer" : "人民"
	},
	{
		"question" : "中国特色社会主义进入新时代是决胜（）、进而全面建设社会主义现代化强国的时代。",
		"answer" : "全面建成小康社会"
	},
	{
		"question" : "中国移动“一二二五”战略实施思路即一个发展定位、两个转变、两个新型、五个红利。其中一体发力“两个新型\"：以（）为重点的新型信息基础设施。",
		"answer" : "5G+算力网络+智慧中台"
	},
	{
		"question" : "中国移动“一二二五”战略实施思路即一个发展定位、两个转变、两个新型、五个红利。其中的“五个红利”是指创新红利、（）、（）、（）和生态红利。",
		"answer" : "人心红利、改革红利、人才红利"
	},
	{
		"question" : "中国移动“十四五”发展规划中，“三化”指的是（）。",
		"answer" : "线上化、智能化、云化"
	},
	{
		"question" : "中国移动2023-2025年党建规划提出，2023年为（）年。",
		"answer" : "奋进提升年"
	},
	{
		"question" : "中国移动2023-2025年战略滚动规划暨2023年战略实施重点中提到的“七个强化”和“八个聚焦”不包含（）。",
		"answer" : "强化流程治理、强化利益导向"
	},
	{
		"question" : "中国移动党风廉政教育月于每年（）开展。",
		"answer" : "4月"
	},
	{
		"question" : "中国移动全面落实创世界一流“力量大厦”战略部署，以“创世界（）企业，做网络强国、数字中国、智慧社会主力军”为总体目标。",
		"answer" : "一流"
	},
	{
		"question" : "中国移动合规理念是什么（）？",
		"answer" : "遵守法纪、尊崇规则、践行承诺、尚德修身"
	},
	{
		"question" : "中国移动合规管理遵循全员普及，领导带头；全面覆盖，重点突出；业法融合，发挥价值；统筹协力，讲求实效的原则（）。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "中国移动廉洁风险防控机制构建“（）管理、（）协同”的工作格局，部署“三道防线”，形成横向贯通各业务领域、纵向触达基层末梢的防控网。",
		"answer" : "两级，四级"
	},
	{
		"question" : "中国移动法治价值理念是：和法同行，（）。",
		"answer" : "尊享规则"
	},
	{
		"question" : "中国第一个传播马克思主义并主张向俄国十月革命学习的先进分子是（）。",
		"answer" : "李大钊"
	},
	{
		"question" : "中央书记处是（）的办事机构",
		"answer" : "中央政治局和它的常务委员会"
	},
	{
		"question" : "中央企业党委（党组）认为有必要时，可以调动或者指派直属企业（单位）党组织负责人（）。",
		"answer" : "对"
	},
	{
		"question" : "中央企业及其直属企业（单位）、省属国有企业的党委委员应当有（）以上党龄。",
		"answer" : "5年"
	},
	{
		"question" : "中央企业各级领导人员决定重要人事任免事项，应当坚持（）原则，严格执行党中央、国务院及国资委有关选拔任用干部的规定。",
		"answer" : "集体决策"
	},
	{
		"question" : "为了加快推进社会主义现代化，党坚持以经济建设为中心，坚持发展是硬道理，提出（）是第一生产力。",
		"answer" : "科学技术"
	},
	{
		"question" : "为了推进改革开放，党制定《关于建国以来党的若干历史问题的决议》，标志着党在（）上的拨乱反正胜利完成。",
		"answer" : "指导思想"
	},
	{
		"question" : "为了落实全面从严治党要求，规范组织处理工作，根据（）和有关党内法规，制定了《中国共产党组织处理规定（试行）》。",
		"answer" : "《中国共产党章程》"
	},
	{
		"question" : "习近平在《加强党史军史和光荣传统教育，确保官兵永远听党话、跟党走》中强调，（）是人民军队永远不能变的军魂、永远不能丢的命根子。",
		"answer" : "党对军队的绝对领导"
	},
	{
		"question" : "习近平在中央党校建校90周年庆祝大会暨2023年春季学期开学典礼上强调，理论修养是领导干部综合素质的核心，（）上的成熟是（）上成熟的基础。",
		"answer" : "理论政治"
	},
	{
		"question" : "习近平在二十届中央纪委二次全会上强调，全面从严治党体系应是一个（）、功能完备、科学规范、运行高效的动态系统。",
		"answer" : "内涵丰富"
	},
	{
		"question" : "习近平在二十届中央纪委二次全会上强调，反腐败斗争形势依然严峻复杂，遏制增量、清除存量的任务依然艰巨。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "习近平在二十届中央纪委二次全会上强调，构建全面从严治党体系是一项具有全局性、（）的工作。",
		"answer" : "开创性"
	},
	{
		"question" : "习近平在二十届中央纪委二次全会上强调，要在（）上深化拓展，前移反腐关口，深化源头治理，加强重点领域监督机制改革和制度建设。",
		"answer" : "不能腐"
	},
	{
		"question" : "习近平在二十届中央纪委二次全会上指出，全面从严治党永远在路上，要时刻保持()。",
		"answer" : "干事创业精神状态"
	},
	{
		"question" : "习近平在二十届中央纪委二次全会上指出，如何始终不忘初心、牢记使命，如何始终统一思想、统一意志、统一行动，如何始终具备强大的执政能力和（）。",
		"answer" : "领导水平"
	},
	{
		"question" : "习近平在二十届中央纪委二次全会上指出，政治监督是督促全党坚持党中央集中统一领导的有力举措，要在（）上下更大功夫。",
		"answer" : "具体化、精准化、常态化"
	},
	{
		"question" : "习近平在二十届中央纪委二次全会上指出，新时代十年，党中央把（）纳入“四个全面”战略布局。",
		"answer" : "全面从严治党"
	},
	{
		"question" : "习近平在二十届中央纪委二次全会上指出，每一个共产党员特别是领导干部都要牢固树立（）意识，更加自觉地学习（）、遵守（）、贯彻（）、维护（）。",
		"answer" : "党章"
	},
	{
		"question" : "习近平在二十届中央纪委二次全会上指出，纪律是管党治党的“（）”，也是党员、干部约束自身行为的标准和遵循。",
		"answer" : "戒尺"
	},
	{
		"question" : "习近平在二十届中央纪委二次全会上指出，要把（）利剑磨得更光更亮，勇于亮剑，始终做到利剑高悬、震慑常在。",
		"answer" : "巡视"
	},
	{
		"question" : "习近平在二十届中央纪委二次全会上指出，要把（）摆在更加突出位置，党规制定、党纪教育、执纪监督全过程都要贯彻严的要求。",
		"answer" : "纪律建设"
	},
	{
		"question" : "习近平在兰考县委常委扩大会议上提出，亲民爱民、艰苦奋斗、科学求实、迎难而上、无私奉献的（），过去是、现在是、将来仍然是我们党的宝贵精神财富。",
		"answer" : "焦裕禄精神"
	},
	{
		"question" : "习近平在十九届中央纪委六次全会上强调，各级党委（党组）要履行党内监督的主体责任，突出加强对“关键少数”特别是“一把手”和领导班子的监督。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "习近平在十九届中央纪委六次全会上强调，要加固党风廉政建设的堤坝，锲而不舍纠“四风”树新风。",
		"answer" : "错误"
	},
	{
		"question" : "习近平在十九届中央纪委六次全会上指出，（）是新时代党的自我革命的伟大实践，开辟了百年大党自我革命的新境界。",
		"answer" : "全面从严治党"
	},
	{
		"question" : "习近平在十九届中央纪委六次全会上指出，要加强年轻干部教育管理监督，教育引导年轻干部成为党和人民忠诚可靠的干部。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "习近平在学习贯彻党的二十大精神研讨班开班式上强调，（）走得通、行得稳，是强国建设、民族复兴的唯一正确道路。",
		"answer" : "中国式现代化"
	},
	{
		"question" : "习近平在庆祝中国共产党成立100周年大会上指出，()是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度的最大优势。",
		"answer" : "中国共产党领导"
	},
	{
		"question" : "习近平总书记以“（）”的赤子情怀，为习近平新时代中国特色社会主义思想的创立发挥了决定性作用、作出了决定性贡献。",
		"answer" : "我将无我、不负人民"
	},
	{
		"question" : "习近平总书记在二十届中央纪委二次全会上发表重要讲话强调，要一刻不停推进（)，保障党的二十大决策部署贯彻落实。",
		"answer" : "全面从严治党"
	},
	{
		"question" : "习近平总书记强调，（）是第一要务，（）是第一资源，（）是第一动力。",
		"answer" : "发展 人才 创新"
	},
	{
		"question" : "习近平总书记指出，（）是中国特色社会主义的根本原则，实现（）是我们党的重要使命。",
		"answer" : "共同富裕，共同富裕"
	},
	{
		"question" : "习近平总书记指出，在人类思想史上，就（）、传播面而言，没有一种思想能够达到马克思主义的高度",
		"answer" : "科学性、真理性、影响力"
	},
	{
		"question" : "习近平总书记指出，必须始终把（）放在心中最高的位置。",
		"answer" : "人民"
	},
	{
		"question" : "习近平总书记指出：“（），就是我们的奋斗目标。”",
		"answer" : "人民对美好生活的向往"
	},
	{
		"question" : "习近平总书记指出：“（）是出卷人，我们是答卷人，人民是阅卷人。”",
		"answer" : "时代"
	},
	{
		"question" : "习近平总书记指出：“时代是出卷人，我们是答卷人，（）是阅卷人。”",
		"answer" : "人民"
	},
	{
		"question" : "习近平新时代中国特色社会主义思想，是新时代中国共产党的思想旗帜，是国家政治生活和（）的根本指针。",
		"answer" : "社会生活"
	},
	{
		"question" : "习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在不断推进党的（），实现党自我净化、自我完善、自我革新、自我提高的过程中创立并不断丰富发展的。",
		"answer" : "自我革命"
	},
	{
		"question" : "习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在中华民族迎来从站起来、富起来到（）的伟大飞跃中创立并不断丰富发展的。",
		"answer" : "强起来"
	},
	{
		"question" : "习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义，是（）的时代精华，实现了马克思主义中国化新的飞跃。",
		"answer" : "中华文化和中国精神"
	},
	{
		"question" : "二十大党章要求，以（）引领伟大社会革命。",
		"answer" : "伟大自我革命"
	},
	{
		"question" : "二十大党章要求，坚持和加强（）。",
		"answer" : "党的全面领导"
	},
	{
		"question" : "二十大党章要求，弘扬（）、坚守理想，践行初心、（），不怕牺牲、英勇斗争，（）、不负人民的伟大建党精神。",
		"answer" : "坚持真理，担当使命，对党忠诚"
	},
	{
		"question" : "五大发展理念中，（）是中国特色社会主义的本质要求。",
		"answer" : "共享"
	},
	{
		"question" : "五大发展理念中，（）是持续健康发展的内在要求。",
		"answer" : "协调"
	},
	{
		"question" : "人民群众有着无尽的智慧和力量，在人民面前，我们永远是（）。",
		"answer" : "小学生"
	},
	{
		"question" : "从发展阶段看，党的（）大以来，改革开放和社会主义现代化建设取得历史性成就，我国发展站到了新的历史起点上，中国特色社会主义进入新的发展阶段。",
		"answer" : "十八"
	},
	{
		"question" : "从国际地位看，当代中国正处在从大国走向强国的关键时期，已不再是国际秩序的被动接受者，而是积极的（）。",
		"answer" : "参与者、建设者、引领者"
	},
	{
		"question" : "从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以（）全面推进中华民族伟大复兴。",
		"answer" : "中国式现代化"
	},
	{
		"question" : "以（）同志为主要代表的中国共产党人，在建设中国特色社会主义的伟大实践中，加深了对什么是社会主义、怎样建设社会主义的认识。",
		"answer" : "江泽民"
	},
	{
		"question" : "以（）同志为主要代表的中国共产党人，根据新发展的要求，深刻认识和回答了实现什么样的发展、怎样发展等重大问题。",
		"answer" : "胡锦涛"
	},
	{
		"question" : "以（）同志为主要代表的中国共产党人，确立了社会主义市场经济体制的改革目标和基本框架，确立了社会主义初级阶段的基本经济制度和分配制度。",
		"answer" : "江泽民"
	},
	{
		"question" : "以下不属于“四个意识”的是（）。",
		"answer" : "全局意识"
	},
	{
		"question" : "以下不属于新中国开展的“三反”运动的内容是()。",
		"answer" : "反偷税漏税"
	},
	{
		"question" : "以下不属于毛泽东在《论联合政府》中提出的党的三大作风是()。",
		"answer" : "与时俱进"
	},
	{
		"question" : "以下不是“三个代表”重要思想内容的是中国共产党（）。",
		"answer" : "要始终代表中国先进科学技术发展要求"
	},
	{
		"question" : "以下哪一个不是党内问责针对组织的问责方式（）。",
		"answer" : "诫勉"
	},
	{
		"question" : "以下哪一个不是针对个人的问责方式（）。",
		"answer" : "检查"
	},
	{
		"question" : "以下哪项不属于全国解放战争时期，在国民党统治区爆发的爱国学生运动（）。",
		"answer" : "一二•九运动"
	},
	{
		"question" : "以下哪项不属于全面增强执政本领的“八项本领”？",
		"answer" : "控制风险本领"
	},
	{
		"question" : "以习近平同志为核心的党中央，带领全党全国人民推动中国特色社会主义事业取得举世瞩目的伟大成就，以不可辩驳的事实彰显了（）的鲜活生命力。",
		"answer" : "科学社会主义"
	},
	{
		"question" : "以习近平同志为核心的党中央，确立新时代坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大（）。",
		"answer" : "梦想"
	},
	{
		"question" : "以习近平同志为核心的党中央旗帜鲜明提出，（）是党和国家的根本所在、命脉所在，是全国各族人民的利益所系、命运所系。",
		"answer" : "党的领导"
	},
	{
		"question" : "以全面进步、全面过硬、特色鲜明、（）为目标，着力构建中国移动“高标党建”工作格局。",
		"answer" : "走在前列"
	},
	{
		"question" : "以提高党的建设质量、（）为主线，着力构建中国移动“高标党建”工作格局。",
		"answer" : "健全全面从严治党体系"
	},
	{
		"question" : "以毛泽东同志为主要代表的中国共产党人，团结带领全党全国各族人民，完成了（）革命，建立了中华人民共和国，确立了社会主义基本制度。",
		"answer" : "新民主主义"
	},
	{
		"question" : "以毛泽东同志为主要代表的中国共产党人，把马克思列宁主义的基本原理同中国革命的具体实践结合起来，创立了（）。",
		"answer" : "毛泽东思想"
	},
	{
		"question" : "以江泽民同志为主要代表的中国共产党人，在建设中国特色社会主义的伟大实践中，形成了（）。",
		"answer" : "“三个代表”重要思想"
	},
	{
		"question" : "以胡锦涛同志为主要代表的中国共产党人，根据新的发展要求，形成了（）、全面协调可持续发展的科学发展观。",
		"answer" : "以人为本"
	},
	{
		"question" : "会议决策制度办法不健全，不执行民主集中制和（），造成重大决策失误和公司损失的，应当予以问责。",
		"answer" : "“三重一大”决策制度"
	},
	{
		"question" : "会议应建立电子化审批流程，严格按照计划召开，严格控制（）。",
		"answer" : "会议规模"
	},
	{
		"question" : "会议用餐安排自助餐，不安排宴请。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "依据现行《宪法》规定，中华人民共和国是（）当家做主。",
		"answer" : "人民"
	},
	{
		"question" : "依据现行《宪法》规定，全国人民代表大会会议由（）召集。",
		"answer" : "全国人大常委会"
	},
	{
		"question" : "促进党员领导干部廉洁从政，必须坚持（）的方针，按照建立健全惩治和预防腐败体系的要求，加强教育，健全制度，强化监督，深化改革。",
		"answer" : "标本兼治、综合治理、惩防并举、注重预防"
	},
	{
		"question" : "停止党籍（）年后确实无法取得联系的，按照自行脱党予以除名。",
		"answer" : "2"
	},
	{
		"question" : "健全（）、公平统一、可持续的多层次社会保障体系。",
		"answer" : "覆盖全民、统筹城乡"
	},
	{
		"question" : "健全重大政策（）制度，畅通参与政策制定的渠道，提高决策科学化、民主化、法治化水平。",
		"answer" : "事前评估和事后评价"
	},
	{
		"question" : "党中央强调，我们党来自人民、植根人民、服务人民，一旦脱离群众就会失去生命力，全面从严治党必须从人民群众反映强烈的（）抓起。",
		"answer" : "作风问题"
	},
	{
		"question" : "党中央高度重视（），强调反对腐败、建设廉洁政治，是我们党一贯坚持的鲜明政治立场，是党自我革命必须长期抓好的重大政治任务。",
		"answer" : "廉洁文化建设"
	},
	{
		"question" : "党以永远在路上的清醒和坚定，坚持（），突出抓住“关键少数”，落实主体责任和监督责任，强化监督执纪问责，把全面从严治党贯穿于党的建设各方面。",
		"answer" : "严的主基调"
	},
	{
		"question" : "党内监督必须贯彻民主集中制，依规依纪进行，强化（）的组织监督，改进自下而上的民主监督，发挥同级相互监督作用。",
		"answer" : "自上而下"
	},
	{
		"question" : "党内监督执纪“四种形态”，经常开展批评和自我批评、约谈函询，让（）成为少数。",
		"answer" : "党纪重处分、重大职务调整"
	},
	{
		"question" : "党内监督执纪“四种形态”，经常开展批评和自我批评、约谈函询，让（）成为极少数。",
		"answer" : "严重违纪涉嫌违法立案审查"
	},
	{
		"question" : "党内监督的重点对象是党的领导机关和领导干部特别是主要领导干部()。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "党员代表大会代表名额的分配根据所辖党组织数量、党员人数和代表具有（）的原则确定。优化代表结构，确保生产和工作一线代表比例。",
		"answer" : "广泛性"
	},
	{
		"question" : "党员受到留党察看处分，其党内职务（）。",
		"answer" : "自然撤销"
	},
	{
		"question" : "党员受到警告处分（）、受到严重警告处分（）不得在党内提升职务和向党外组织推荐担任高于其原任职务的党外职务。",
		"answer" : "一年内，一年半内"
	},
	{
		"question" : "党员受到警告处分（）内、受到严重警告处分一年半内，不得在党内提升职务和向党外组织推荐担任高于其原任职务的党外职务。",
		"answer" : "1年"
	},
	{
		"question" : "党员受留党察看处分期间，没有（）。",
		"answer" : "表决权、选举权和被选举权"
	},
	{
		"question" : "党员教育管理工作遵循坚持（）、（），将严的要求落实到党员教育管理工作全过程和各方面，党员领导干部带头接受教育管理的原则。",
		"answer" : "党要管党、全面从严治党"
	},
	{
		"question" : "党员有在党的会议上有根据地批评党的（）的权利。",
		"answer" : "任何组织和任何党员"
	},
	{
		"question" : "党员有对党的工作提出建议和（）的权利。",
		"answer" : "倡议"
	},
	{
		"question" : "党员有权向党负责地揭发、检举党的任何组织和任何党员违纪违法的事实，提倡（）举报。",
		"answer" : "实名"
	},
	{
		"question" : "党员每年集中学习培训时间一般不少于（）学时。",
		"answer" : "32"
	},
	{
		"question" : "党员被依法留置、逮捕的，党组织应当按照管理权限中止其表决权、选举权和被选举权等党员权利（）。",
		"answer" : "对"
	},
	{
		"question" : "党员要求退党，应当经支部大会讨论后宣布除名，并报上级党组织（）。",
		"answer" : "备案"
	},
	{
		"question" : "党在社会主义初级阶段的基本路线是党和国家的生命线、人民的幸福线，也是党内政治生活正常开展的（）。",
		"answer" : "根本保证"
	},
	{
		"question" : "党坚持（）一体推进，惩治震慑、制度约束、提高觉悟一体发力，确保党和人民赋予的权力始终用来为人民谋幸福。",
		"answer" : "不敢腐、不能腐、不想腐"
	},
	{
		"question" : "党委对党支部上报的接收预备党员的决议，应当在（）内审批，并报上级党委组织部门备案。",
		"answer" : "三个月"
	},
	{
		"question" : "党委应当履行全面从严治党主体责任，加强对本地区本部门本单位问责工作的领导，追究在党的建设、党的事业中失职失责党组织和党的领导干部（）。",
		"answer" : "主体责任、监督责任、领导责任"
	},
	{
		"question" : "党必须加强对工会、共产主义青年团、妇女联合会等群团组织的领导，使它们保持和增强政治性、先进性、（）。",
		"answer" : "群众性"
	},
	{
		"question" : "党总支和支部委员会由党员代表大会选举产生，每届任期一般为3年（）。",
		"answer" : "错"
	},
	{
		"question" : "党提出和贯彻新时代党的组织路线，明确信念坚定、（）、勤政务实、（）、清正廉洁的新时代好干部标准，突出政治素质要求、树立正确用人导向。",
		"answer" : "为民服务；敢于担当"
	},
	{
		"question" : "党提出建设强大的现代化正规化革命军队的总目标，把军事斗争准备的基点放在打赢（）条件下的（）战争上，走中国特色精兵之路。",
		"answer" : "信息化；局部"
	},
	{
		"question" : "党支部（）对入党积极分子进行一次考察。",
		"answer" : "每半年"
	},
	{
		"question" : "党支部一般每年开展（）次民主评议党员。党支部召开党员大会，按照个人自评、党员互评、民主测评的程序，组织党员进行评议。",
		"answer" : "1"
	},
	{
		"question" : "党支部应当每月开展（）次主题党日，贴近党员思想和工作实际，组织党员集中学习、过组织生活、进行民主议事和开展志愿服务等。",
		"answer" : "1"
	},
	{
		"question" : "党支部应当运用“三会一课”制度，对党员进行经常性的教育管理。这一说法（）。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "党支部每年至少召开（）次组织生活会，也可以根据工作需要随时召开，一般以党员大会、党支部委员会会议或者党小组会形式进行。",
		"answer" : "1"
	},
	{
		"question" : "党的（）上通过的党章是第一部我们党完全独立自主制定的党章，充分证明了党的成熟和坚强。",
		"answer" : "七大"
	},
	{
		"question" : "党的（）以来，习近平总书记带领全党全国各族人民接续推进伟大社会革命，开创了中国特色社会主义新时代。",
		"answer" : "十八大"
	},
	{
		"question" : "党的（）把邓小平理论确立为党的指导思想并写入党章。",
		"answer" : "十五大"
	},
	{
		"question" : "党的（）提出了全面增强执政本领的明确要求。",
		"answer" : "十九大"
	},
	{
		"question" : "党的（）是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。",
		"answer" : "十九大到二十大"
	},
	{
		"question" : "党的七大确立（）为党的指导思想，使全党在思想上、政治上、组织上达到空前的统一和团结。",
		"answer" : "毛泽东思想"
	},
	{
		"question" : "党的下级组织必须坚决执行上级组织的决定。下级组织如果认为上级组织的决定不符合本地区、本部门的实际情况，可以（）。",
		"answer" : "请求改变"
	},
	{
		"question" : "党的中央纪律检查委员会由（）选举产生，每届任期和党的中央委员会任期相同。",
		"answer" : "地方人民代表大会"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，十年来，我们坚持（）的理念，坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理，全方位、全地域、全过程加强生态环境保护。",
		"answer" : "绿水青山就是金山银山"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，十年来，我们坚持走中国特色社会主义政治发展道路，全面发展（）人民民主。",
		"answer" : "全过程"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，十年来，我们实行更加积极主动的（），构建面向全球的高标准自由贸易区网络，加快推进自由贸易试验区、海南自由贸易港建设等。",
		"answer" : "开放战略"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，十年来，我们深入推进（），坚持打铁必须自身硬，从制定和落实中央八项规定开局破题，提出和落实新时代党的建设总要求。",
		"answer" : "全面从严治党"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，十年来，我们深入贯彻（）的发展思想，在幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶上持续用力。",
		"answer" : "以人民为中心"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，十年来，我们确立和坚持（）在意识形态领域指导地位的根本制度，新时代党的创新理论深入人心，社会主义核心价值观广泛传播。",
		"answer" : "马克思主义"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，十年来，我们贯彻（），国家安全领导体制和法治体系、战略体系、政策体系不断完善，在原则问题上寸步不让。",
		"answer" : "总体国家安全观"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，坚持和完善社会主义基本经济制度，毫不动摇巩固和发展（）经济，毫不动摇鼓励、支持、引导（）经济发展。",
		"answer" : "公有制；非公有制"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，坚持面向世界科技前沿、面向经济主战场、面向国家重大需求、面向人民生命健康，加快实现高水平科技（）。",
		"answer" : "自立自强"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，我们要坚持（）在意识形态领域指导地位的根本制度。",
		"answer" : "马克思主义"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，我们要坚持以推动（）为主题，把实施扩大内需战略同深化供给侧结构性改革有机结合起来。",
		"answer" : "高质量发展"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，我们要推进美丽中国建设，坚持（）一体化保护和系统治理。",
		"answer" : "山水林田湖草沙"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，我们要落实新时代党的建设总要求，健全全面从严治党体系，全面推进党的自我（）、自我（）、自我（）、自我（）。",
		"answer" : "净化；完善；革新；提高"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，经过不懈努力，党找到了（）这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案。",
		"answer" : "自我革命"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要促进优质医疗资源扩容和区域均衡布局，坚持（）为主，加强重大慢性病健康管理，提高基层防病治病和健康管理能力。",
		"answer" : "预防"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要健全（）的社会治理制度，提升社会治理效能。",
		"answer" : "共建共治共享"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要全面加强练兵备战，提高人民军队（）能力。研究掌握信息化智能化战争特点规律，创新军事战略指导，发展人民战争战略战术。",
		"answer" : "打赢"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要办好人民满意的教育。教育是国之大计、党之大计。培养什么人、怎样培养人、为谁培养人是教育的（）。",
		"answer" : "根本问题"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要加强国防和军队建设重大任务战建备统筹，加快建设现代化后勤，实施（)和（)重大工程，加速科技向战斗力转化。",
		"answer" : "国防科技；武器装备"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要发挥（）利剑作用，加强巡视整改和成果运用。",
		"answer" : "政治巡视"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要坚定维护国家（）、（）、（），加强重点领域安全能力建设，确保粮食、能源资源、重要产业链供应链安全。",
		"answer" : "政权安全;制度安全;意识形态安全"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要坚持以（）的基调强化正风肃纪。",
		"answer" : "稳"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要完善个人所得税制度，规范收入分配秩序，规范（）机制，保护合法收入，调节过高收入，取缔非法收入。",
		"answer" : "财富积累"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要完善以（）为核心的中国特色社会主义法律体系。",
		"answer" : "宪法"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要完善科技创新体系。坚持创新在我国现代化建设全局中的（）。",
		"answer" : "核心地位"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要实施（）战略，推进各类资源节约集约利用，加快构建废弃物循环利用体系。",
		"answer" : "全面节约"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要实施公民道德建设工程，弘扬中华传统美德，加强家庭家教家风建设，加强和改进未成年人思想道德建设，推动（）。",
		"answer" : "明大德、守公德、严私德"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要广泛开展全民健身活动，加强青少年体育工作，促进（）和（）全面发展，加快建设体育强国。",
		"answer" : "群众体育；竞技体育"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要建立生态产品价值实现机制，完善（）补偿制度。",
		"answer" : "生态保护"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要建设覆盖（）的现代公共法律服务体系，深入开展法治宣传教育，增强全民法治观念。",
		"answer" : "城乡"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要弘扬社会主义法治精神，传承中华优秀传统法律文化，引导全体人民做社会主义法治的忠实崇尚者、自觉遵守者、（）。",
		"answer" : "坚定捍卫者"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要打造强大战略威慑力量体系，增加新域新质作战力量比重，加快（）作战力量发展，统筹网络信息体系建设运用。",
		"answer" : "无人智能"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要推行草原森林河流湖泊湿地休养生息，实施好长江（），健全耕地休耕轮作制度。",
		"answer" : "十年禁渔"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要推进（）建设。人民健康是民族昌盛和国家强盛的重要标志。",
		"answer" : "健康中国"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要支持和保证人民通过（）行使国家权力，保证各级人大都由民主选举产生、对人民负责、受人民监督。",
		"answer" : "人民代表大会"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要树立选人用人正确导向，选拔（）的高素质专业化干部，选优配强各级领导班子。",
		"answer" : "忠诚干净担当"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要深入实施人才强国战略。培养造就大批（）的高素质人才，是国家和民族长远发展大计。",
		"answer" : "德才兼备"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要深入推进（）军事训练，深化联合训练、对抗训练、科技练兵。",
		"answer" : "实战化"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要研究掌握（）战争特点规律，创新军事战略指导，发展人民战争战略战术。",
		"answer" : "信息化智能化"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要立足我国能源资源禀赋，坚持先立后破，有计划分步骤实施（）行动。",
		"answer" : "碳达峰"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要繁荣发展文化事业和文化产业。坚持（）的创作导向，推出更多增强人民精神力量的优秀作品。",
		"answer" : "以人民为中心"
	},
	{
		"question" : "党的二十大报告指出，要锲而不舍落实中央八项规定精神，抓住“关键少数”以上率下，持续深化纠治“四风”，重点纠治（)。",
		"answer" : "形式主义、官僚主义"
	},
	{
		"question" : "党的二十届二中全会认为，深入学习宣传贯彻党的二十大精神，是当前和今后一个时期全党的（），要推动学习宣传贯彻往深里走、往实里走。",
		"answer" : "首要政治任务"
	},
	{
		"question" : "党的全国代表大会的职权包括（  ）中央纪律检查委员会的报告。",
		"answer" : "审查"
	},
	{
		"question" : "党的十一届三中全会以后，以邓小平同志为主要代表的中国共产党人，成功开创了（）。",
		"answer" : "中国特色社会主义"
	},
	{
		"question" : "党的十三届四中全会以后，以江泽民同志为主要代表的中国共产党人，成功把中国特色社会主义推向（）。",
		"answer" : "二十一世纪"
	},
	{
		"question" : "党的十九届六中全会强调，党的十八大以来，反腐败斗争取得（）并全面巩固，党在革命性锻造中更加坚强。",
		"answer" : "压倒性胜利"
	},
	{
		"question" : "党的十九届六中全会强调，必须坚持党的基本理论、基本路线、基本方略，增强“四个意识”，坚定“四个自信”，做到“两个维护”，协同推进（）。",
		"answer" : "人民富裕、国家强盛、中国美丽"
	},
	{
		"question" : "党的十八大以来，中国特色社会主义进入新时代，正在朝着党实现（）的宏伟目标继续前进。",
		"answer" : "中华民族伟大复兴"
	},
	{
		"question" : "党的十八大以来，以习近平同志为主要代表的中国共产党人，创立了（）。",
		"answer" : "习近平新时代中国特色社会主义思想"
	},
	{
		"question" : "党的十八大以来，我们党形成并统筹推进经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、（）“五位一体”总体布局。",
		"answer" : "生态文明建设"
	},
	{
		"question" : "党的十六大以后，以胡锦涛同志为主要代表的中国共产党人，成功在新形势下（）和（）了中国特色社会主义。",
		"answer" : "坚持；发展"
	},
	{
		"question" : "党的十六大以后，形成了（），实现了马克思主义中国化新的飞跃。",
		"answer" : "中国特色社会主义理论体系"
	},
	{
		"question" : "党的县（旗）、自治县、不设区的市和市辖区的委员会，每届任期（）。",
		"answer" : "五年"
	},
	{
		"question" : "党的各级纪律检查委员会是党内监督（）机关，是党推进全面从严治党、开展党风廉政建设和反腐败斗争的专门力量。",
		"answer" : "专责"
	},
	{
		"question" : "党的各级纪律检查委员会是党内监督专责机关，其职责是（）。",
		"answer" : "监督、执纪、问责"
	},
	{
		"question" : "党的各级纪律检查委员会是党内监督专责机关，是党推进全面从严治党、开展党风廉政建设和反腐败斗争的（）。",
		"answer" : "专门力量"
	},
	{
		"question" : "党的各级纪律检查委员会是党内监督的专责机关，履行（）职责。",
		"answer" : "监督执纪问责"
	},
	{
		"question" : "党的各级纪律检查委员会的主要任务之一是（）党的委员会推进全面从严治党、加强党风建设和组织协调反腐败工作。",
		"answer" : "协助"
	},
	{
		"question" : "党的地方各级纪律检查委员会和基层纪律检查委员会只在上级纪律检查委员会领导下进行工作（）。",
		"answer" : "对"
	},
	{
		"question" : "党的基层委员会、总支部委员会、支部委员会的书记、副书记选举产生后，应报（）批准。",
		"answer" : "上级党组织"
	},
	{
		"question" : "党的基层委员会委员候选人的差额不少于应选人数的（）。",
		"answer" : "0.2"
	},
	{
		"question" : "党的基层组织是党在社会基层组织中的（）。",
		"answer" : "战斗堡垒"
	},
	{
		"question" : "党的思想路线的核心是（）。",
		"answer" : "实事求是"
	},
	{
		"question" : "党的百年奋斗从根本上改变了中国人民的前途命运，开辟了实现中华民族伟大复兴的正确道路，展示了（）的强大生命力。",
		"answer" : "马克思主义"
	},
	{
		"question" : "党的纪律处分工作应当坚持以下哪些原则（）。①坚持党要管党、全面从严治党②党纪面前一律平等③实事求是④民主集中制⑤惩前毖后、治病救人。",
		"answer" : "①②③④⑤"
	},
	{
		"question" : "党的纪律建设必须坚持以马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想为指导。",
		"answer" : "对"
	},
	{
		"question" : "党着眼于国家长治久安、人民安居乐业，建设人人（）、人人（）、人人（）的社会治理共同体。",
		"answer" : "有责；尽责；享有"
	},
	{
		"question" : "党章强调，我们党旳最大政治优势是密切联系群众，党执政后旳最大危险是脱离群众。（）、党同人民群众联系问题是关系党生死存亡旳问题。",
		"answer" : "党风问题"
	},
	{
		"question" : "党章强调，深入推进党风廉政建设和反腐败斗争，以零容忍态度惩治腐败，一体推进（）。",
		"answer" : "不敢腐、不能腐、不想腐"
	},
	{
		"question" : "党章指出，中国共产党维护和发展（  ）的社会主义民族关系。",
		"answer" : "平等团结互助和谐"
	},
	{
		"question" : "党章指出，促进新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化同步发展，建设社会主义新农村，走中国特色新型工业化道路，建设（）。",
		"answer" : "创新型国家和世界科技强国"
	},
	{
		"question" : "党章指出，党的各级领导干部必须信念坚定、为民服务、勤政务实、（）、清正廉洁。",
		"answer" : "敢于担当"
	},
	{
		"question" : "党章指出，只有（），才能发展中国、发展社会主义、发展马克思主义。",
		"answer" : "改革开放"
	},
	{
		"question" : "党章指出，坚持（），是我们的强国之路。",
		"answer" : "改革开放"
	},
	{
		"question" : "党章指出，必须坚持和完善（）为主体、多种所有制经济共同发展，（）为主体、多种分配方式并存，社会主义市场经济体制等基本经济制度。",
		"answer" : "公有制，按劳分配"
	},
	{
		"question" : "党章指出，改革开放应当大胆探索，勇于开拓，提高改革决策的科学性，更加注重改革的（），在实践中开创新路。",
		"answer" : "系统性、整体性、协同性"
	},
	{
		"question" : "党章指出，要全面深化改革，完善和发展中国特色社会主义制度，推进（）现代化。",
		"answer" : "国家治理体系和治理能力"
	},
	{
		"question" : "党章指出，要加强（  ）综合治理，依法坚决打击各种危害国家安全和利益、危害社会稳定和经济发展的犯罪活动和犯罪分子，保持社会长期稳定。",
		"answer" : "社会治安"
	},
	{
		"question" : "党章指出，要坚持（）的基本国策，吸收和借鉴人类社会创造的一切文明成果。",
		"answer" : "对外开放"
	},
	{
		"question" : "党章规定，中国共产党党员是中国（）阶级的有共产主义觉悟的先锋战士。",
		"answer" : "工人"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党员个人服从党的组织，少数服从多数，下级组织服从上级组织，全党各个组织和全体党员服从（  ）。",
		"answer" : "党的全国代表大会和中央委员会"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党员享有“行使（），有被选举权”的权利。",
		"answer" : "表决权、选举权"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党员享有（）项权利。",
		"answer" : "八"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党员干部要善于同（）干部合作共事，尊重他们，虚心学习他们的长处。",
		"answer" : "党外"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党必须保证国家的立法、司法、行政、（），经济、文化组织和人民团体积极主动地、独立负责地、协调一致地工作。",
		"answer" : "监察机关"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党必须在（）的范围内活动。",
		"answer" : "宪法和法律"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党必须实行（）决策，制定和执行正确的路线、方针、政策，做好党的组织工作和宣传教育工作，发挥全体党员的先锋模范作用。",
		"answer" : "民主"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党必须集中精力领导（），组织、协调各方面的力量，同心协力，围绕经济建设开展工作，促进经济社会全面发展。",
		"answer" : "经济建设"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党的中央和省、自治区、直辖市委员会实行（  ）制度；党的市（地、州、盟）和县（市、区、旗）委员会建立（  ）制度。",
		"answer" : "巡视，巡察"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党的全国代表大会和它所产生的中央委员会是党的（  ）。",
		"answer" : "最高领导机关"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党的各级委员会实行集体领导和（  ）相结合的制度。",
		"answer" : "个人分工负责"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党的各级纪律检查委员会对党的组织和党员领导干部履行职责、行使权力进行监督，受理处置党员群众检举举报，开展（）。",
		"answer" : "谈话提醒、约谈函询"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党的各级领导干部必须（），讲党性、重品行、作表率，做到自重、自省、自警、自励。",
		"answer" : "加强道德修养"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党的各级领导干部必须反对形式主义、官僚主义、享乐主义和奢靡之风，反对（），反对任何滥用职权、谋求私利的行为。",
		"answer" : "特权思想和特权现象"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党的各级领导机关，除（  ）和在非党组织中的党组外，都由选举产生。",
		"answer" : "它们派出的代表机关"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党的基层组织，根据工作需要和（），经上级党组织批准，分别设立党的基层委员会、总支部委员会、支部委员会。",
		"answer" : "党员人数"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党的总支部委员会和支部委员会设（）。",
		"answer" : "纪律检查委员"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党积极推进（）制度改革。",
		"answer" : "干部"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党组的成员，由（）决定。党组设书记，必要时还可以设（）。",
		"answer" : "批准成立党组的党组织，副书记"
	},
	{
		"question" : "党章规定，党组领导（）党组织的工作。",
		"answer" : "机关和直属单位"
	},
	{
		"question" : "党章规定，共青团中央委员会受（）领导。",
		"answer" : "党中央委员会"
	},
	{
		"question" : "党章规定，发展党员，必须把政治标准放在首位，经过党的支部，坚持（）原则。",
		"answer" : "个别吸收"
	},
	{
		"question" : "党章规定，各级党组织在决定或批准开除党员党籍的时候，应当全面研究有关的材料和意见，采取（）的态度。",
		"answer" : "十分慎重"
	},
	{
		"question" : "党章规定，在中央和地方国家机关、人民团体、经济组织、文化组织和其他非党组织的领导机关中，可以成立（)。",
		"answer" : "党组"
	},
	{
		"question" : "党章规定，在中央和地方国家机关、人民团体、经济组织、文化组织和其他非党组织的领导机关中，可以成立党组。党组发挥（）。",
		"answer" : "领导作用"
	},
	{
		"question" : "党章规定，属于社会组织中党的基层组织主要职责的是()。",
		"answer" : "教育管理党员"
	},
	{
		"question" : "党章规定，要维护党的（），对党忠诚老实，言行一致，坚决反对一切派别组织和小集团活动，反对阳奉阴违的两面派行为和一切阴谋诡计。",
		"answer" : "团结和统一"
	},
	{
		"question" : "党章规定，预备党员的预备期为（）年。",
		"answer" : "一"
	},
	{
		"question" : "党章规定：中国共产党的行动指南是马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观、（）。",
		"answer" : "习近平新时代中国特色社会主义思想"
	},
	{
		"question" : "党章规定党的各级纪律检查委员会检查和处理党的组织和党员违反党的章程和其他党内法规的比较重要或复杂的案件，决定或取消对这些案件中的党员的（）",
		"answer" : "处分"
	},
	{
		"question" : "党章规定党的各级领导干部必须具备的基本条件之一：坚持和维护党的（），（），有全局观念，善于团结同志，包括团结同自己有不同意见的同志一道工作。",
		"answer" : "民主集中制，有民主作风"
	},
	{
		"question" : "党章规定党的各级领导干部必须具备的基本条件之一：有强烈的革命事业心和政治责任感，有实践经验，有胜任（）工作的组织能力、文化水平和专业知识",
		"answer" : "领导"
	},
	{
		"question" : "党章规定的对党员的纪律处分不包括（）。",
		"answer" : "记大过"
	},
	{
		"question" : "党组（党委）应当坚持党建工作与经营发展工作同谋划、同部署、同推进、同考核，加强对本单位全面从严治党各项工作的领导。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "党组织主要负责人可视约谈对象、约谈内容，委托其他领导班子成员开展约谈。（）",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "党组织如果在维护党的纪律方面失职，必须（）。",
		"answer" : "问责"
	},
	{
		"question" : "党组织应当指定（）正式党员作入党积极分子的培养联系人。",
		"answer" : "一至两名"
	},
	{
		"question" : "党组织应当根据重大事项类型和缓急程度采用（）方式进行请示报告。",
		"answer" : "口头或书面"
	},
	{
		"question" : "党组织应当通过宣传党的政治主张和深入细致的（），提高党外群众对党的认识，不断扩大入党积极分子队伍。",
		"answer" : "思想政治工作"
	},
	{
		"question" : "党组织接收党员组织关系时，如有必要，()采取适当方式查核党员档案。",
		"answer" : "可以"
	},
	{
		"question" : "党组织请示报告工作一般应当以（）名义进行，向负有领导或者监督指导职责的上级党组织请示报告。",
		"answer" : "组织"
	},
	{
		"question" : "党要管党必须从（）管起，从严治党必须从（）严起。",
		"answer" : "党内政治生活、党内政治生活"
	},
	{
		"question" : "党领导完善党和国家监督体系，构建巡视巡察上下联动格局，构建以（）为主导、各类监督贯通协调的机制。",
		"answer" : "党内监督"
	},
	{
		"question" : "党领导推进以（）为核心的新型城镇化，加强城市规划、建设、管理。",
		"answer" : "人"
	},
	{
		"question" : "入党介绍人应认真了解发展对象的（）、政治觉悟、道德品质、工作经历、现实表现等情况，如实向党组织汇报。",
		"answer" : "入党动机"
	},
	{
		"question" : "入党申请人应当向工作、学习所在单位党组织提出入党申请，没有工作、学习单位或工作、学习单位未建立党组织的，应当向()党组织提出入党申请。",
		"answer" : "居住地"
	},
	{
		"question" : "全党必须坚决反对形式主义、官僚主义、享乐主义和（）。",
		"answer" : "奢靡之风"
	},
	{
		"question" : "全党必须增强党组织的政治功能和（）功能，培养选拔党和人民需要的好干部，培养和造就大批堪当时代重任的社会主义事业接班人，聚天下英才而用之。",
		"answer" : "组织"
	},
	{
		"question" : "全党要牢记中国共产党（）这个根本问题，把握历史发展大势，坚定理想信念，牢记初心使命。",
		"answer" : "是什么、要干什么"
	},
	{
		"question" : "全面从严治党，核心是加强（），基础在全面，关键在严，要害在治。",
		"answer" : "党的领导"
	},
	{
		"question" : "全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴，关键在（）。",
		"answer" : "党"
	},
	{
		"question" : "全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设，把（）贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设质量。",
		"answer" : "制度建设"
	},
	{
		"question" : "全面推进各领域各方面改革，不断推进理论创新、制度创新、（）创新、文化创新以及其他各方面创新，不断提高国家治理体系和治理能力现代化水平。",
		"answer" : "科技"
	},
	{
		"question" : "全面贯彻中央巡视工作方针，坚守政治巡视定位，做到以巡促改、以巡促建、（）。",
		"answer" : "以巡促治"
	},
	{
		"question" : "内部业务招待活动，招待对象在10人以上的，陪同人数不得超过招待对象的()。",
		"answer" : "三分之一"
	},
	{
		"question" : "内部业务招待活动，招待对象在10人以内的，陪同人数不得超过（）人。",
		"answer" : "3"
	},
	{
		"question" : "减轻处分，是指在本条例规定的违纪行为应当受到的处分幅度（），减轻一档给予处分。",
		"answer" : "以外"
	},
	{
		"question" : "凡是成立党的新组织，或是撤销党的原有组织，必须由（）决定。",
		"answer" : "上级党组织"
	},
	{
		"question" : "凡是成立党的新组织，或是撤销党的原有组织，必须由上级党组织（）。",
		"answer" : "决定"
	},
	{
		"question" : "列宁把马克思主义基本原理同俄国具体实际相结合，领导（）取得成功，建立了世界上第一个社会主义国家，科学社会主义由此从理论走向实践。",
		"answer" : "十月革命"
	},
	{
		"question" : "创新巡视反馈方式，实行集中反馈和“一对一”现场反馈相结合，增强严肃性、（）、针对性。",
		"answer" : "权威性"
	},
	{
		"question" : "到2025年，着力构建形成与世界一流企业相匹配的一流（）品牌，党建工作成效在企业各项工作上得到充分检验，党建引领推动作用得到充分发挥。",
		"answer" : "党建工作"
	},
	{
		"question" : "加大干部任职交流，激励干部担当作为、干事创业，做到敢担当、勤担当、能担当、善担当，为（）的优秀人才搭平台、创条件。",
		"answer" : "想干事、会干事、干成事、不出事、好共事"
	},
	{
		"question" : "加强()建设。坚持把党的纪律挺在前面，坚决维护党的纪律的权威性和严肃性。",
		"answer" : "党的纪律"
	},
	{
		"question" : "加强党的政治建设，目的是坚定政治信仰，强化政治领导，（），（），实现全党团结统一、行动一致。",
		"answer" : "提高政治能力，净化政治生态"
	},
	{
		"question" : "加强党的纪律建设。坚持把党的纪律挺在前面，坚决维护党的纪律的权威性和（）。",
		"answer" : "严肃性"
	},
	{
		"question" : "加强和规范党内政治生活，增强党内政治生活的政治性、时代性、原则性、（  ）。",
		"answer" : "战斗性"
	},
	{
		"question" : "加强和规范党内政治生活，增强党内政治生活的政治性、时代性、原则性、（），发展积极健康的党内政治文化，营造风清气正的良好政治生态。",
		"answer" : "战斗性"
	},
	{
		"question" : "加强廉政文化建设，是贯彻落实科学发展观的必然要求，是建设社会主义核心价值体系的重要内容，是深入推进（）和反腐败斗争的战略举措。",
		"answer" : "党风廉政建设"
	},
	{
		"question" : "加强廉政文化建设是全党全社会的（），是一项长期的战略任务。",
		"answer" : "共同责任"
	},
	{
		"question" : "加快构建以（）为主体，（）相互促进的新发展格局。",
		"answer" : "国内大循环、国际国内双循环"
	},
	{
		"question" : "十九世纪中叶，（）深入考察资本主义经济、政治、社会状况，提出唯物史观和剩余价值学说，给社会主义思想奠定了科学理论基础，创立了科学社会主义。",
		"answer" : "马克思、恩格斯"
	},
	{
		"question" : "十九大、十九届六中全会提出的“十个明确”、“十四个坚持”、“（）”概括了新时代中国特色社会主义思想的主要内容，必须长期坚持并不断丰富发展。",
		"answer" : "十三个方面成就"
	},
	{
		"question" : "十八大指出，中国共产党现在面临着“四大危险”是（）。①精神懈怠的危险②能力不足的危险③脱离群众的危险④消极腐败的危险⑤形式主义危险",
		"answer" : "①②③④"
	},
	{
		"question" : "历史深刻昭示我们，必须不断进行自我革命，同一切影响党的先进性、弱化党的纯洁性的问题作坚决斗争，实现自我净化、自我完善、（）、自我提高。",
		"answer" : "自我革新"
	},
	{
		"question" : "参会人员可以接受供应商或合作方、其他单位提供的赞助和礼品。",
		"answer" : "错误"
	},
	{
		"question" : "发展党员工作要坚持入党自愿原则和（）原则，成熟一个，发展一个。",
		"answer" : "个别吸收"
	},
	{
		"question" : "发展对象应当有（）正式党员作入党介绍人。入党介绍人一般由培养联系人担任，也可由党组织指定。",
		"answer" : "两名"
	},
	{
		"question" : "发展是解决我国一切问题的基础和关键，发展必须是科学发展，必须坚定不移贯彻（）的发展理念。",
		"answer" : "创新、协调、绿色、开放、共享"
	},
	{
		"question" : "发现党员有思想、工作、生活、作风和纪律方面苗头性倾向性问题的，以及群众对其有不良反映的，党组织负责人应当及时进行（），抓早抓小、防微杜渐。",
		"answer" : "提醒谈话"
	},
	{
		"question" : "只有全面增强执政本领，着力提高党（）的能力和定力，才能牢牢把握工作主动权。①把方向②谋大局③定政策④促改革",
		"answer" : "①②③④"
	},
	{
		"question" : "召开党员大会进行选举，由上届委员会主持。不设委员会的党支部进行选举，由（）主持。",
		"answer" : "上届党支部书记"
	},
	{
		"question" : "各单位（部门）负责人调研指导工作，既要()，也要()，该肯定的肯定，该批评的批评。",
		"answer" : "讲成绩，讲问题"
	},
	{
		"question" : "各单位发现涉及违纪违法的廉洁问题时，（）开展风险倒查，也可结合集团公司或外单位通报的典型案例，开展问题自查和专项整治工作。",
		"answer" : "必须"
	},
	{
		"question" : "各单位登记备案人员因私出国（境）返回后10天内，须将所持因私出国（境）证件交还（）登记并集中保管。",
		"answer" : "组织人事部门"
	},
	{
		"question" : "各单位纪检监察部门要切实履行（）。",
		"answer" : "监督责任"
	},
	{
		"question" : "各单位领导人员对于婚嫁事宜，应当在操办婚礼()个工作日前，按照领导人员管理权限向相应组织人事部门书面报告。",
		"answer" : "10"
	},
	{
		"question" : "各地区各部门党组织承担重大事项请示报告工作（），党组织主要负责同志为第一责任人，对请示报告工作负总责。",
		"answer" : "主体责任"
	},
	{
		"question" : "各地区各部门要担负起廉洁文化建设的（），把廉洁文化建设纳入党风廉政建设和反腐败工作布局进行谋划，建立廉洁文化建设统筹协调机制。",
		"answer" : "政治责任"
	},
	{
		"question" : "各级党委（党组）应当把党支部建设作为最重要的基本建设，定期研究讨论、加强领导指导，切实履行（）。",
		"answer" : "主体责任"
	},
	{
		"question" : "各级纪律检查委员会不能审查同级党委委员和同级纪委委员（）。",
		"answer" : "错"
	},
	{
		"question" : "合同签订时对于对方公司授权代表人签署资格的审核，下列说法错误的是（）。",
		"answer" : "签约授权书可以不加盖对方公司的公章"
	},
	{
		"question" : "商务招待确需安排住宿的，应当注重安全、舒适，不追求奢华，一般均应安排（）或标准间。",
		"answer" : "单间"
	},
	{
		"question" : "善于把握廉洁风险规律和业务环境变化，建立科学有效的动态运行机制。当发生变化时，应在（）个月内完成相关廉洁风险防控的动态更新。",
		"answer" : "3"
	},
	{
		"question" : "因故未出席会议的党员或者代表可以委托他人代为投票（）。",
		"answer" : "错"
	},
	{
		"question" : "国有企业党员人数100人以上的，设立党的基层委员会。党员人数不足（）人、确因工作需要的，经上级党组织批准，也可以设立党委。",
		"answer" : "100"
	},
	{
		"question" : "国有企业党委（党组）书记、董事长一般由一人担任，总经理担任副书记（）。",
		"answer" : "错"
	},
	{
		"question" : "国有企业党委（党组）发挥（）作用，把方向、管大局、保落实，依照规定讨论和决定企业重大事项。",
		"answer" : "领导"
	},
	{
		"question" : "国有企业党委（党组）发挥领导作用，把方向、（）、保落实，依照规定讨论和决定企业重大事项。",
		"answer" : "管大局"
	},
	{
		"question" : "国有企业党委设立常务委员会的，党委常务委员会委员一般5至7人、最多不超过（）。",
		"answer" : "9人"
	},
	{
		"question" : "国有企业党支部（党总支）书记一般应当有（）年以上党龄。",
		"answer" : "1"
	},
	{
		"question" : "国有企业党支部（党总支）书记一般应当有3年以上党龄（）。",
		"answer" : "错"
	},
	{
		"question" : "国有企业党组织必须坚持和加强党的全面领导，坚持党要管党、全面从严治党，突出（），提升组织力。",
		"answer" : "政治功能"
	},
	{
		"question" : "国有企业党组织必须把党的（）摆在首位。",
		"answer" : "政治建设"
	},
	{
		"question" : "国有企业是中国特色社会主义的重要物质基础和政治基础，事业单位承担着满足人民群众日益增长的公益服务需求职责，都是我们党执政兴国的重要依靠力量。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "国有企业重大经营管理事项必须经（）研究讨论后，再由董事会或者经理层作出决定。",
		"answer" : "党委（党组）"
	},
	{
		"question" : "国有企业领导人员违反《国有企业领导人员廉洁从业若干规定》受到降职处理的，（）内不得担任与其原任职务相当或者高于其原任职务的职务。",
		"answer" : "两年"
	},
	{
		"question" : "国防和军队现代化新“三步走”战略是，到（）年实现建军一百年奋斗目标、到二〇三五年基本实现国防和军队现代化、到本世纪中叶全面建成世界一流军队。",
		"answer" : "二〇二七"
	},
	{
		"question" : "土地革命战争时期，党认识到在当时的客观条件下，中国共产党人不可能像俄国十月革命那样通过首先占领（）来取得革命在全国的胜利。",
		"answer" : "中心城市"
	},
	{
		"question" : "在中国共产党领导下，立足基本国情，以经济建设为中心，建设富强民主文明和谐（）的社会主义现代化强国。",
		"answer" : "美丽"
	},
	{
		"question" : "在党的纪律检查、组织、宣传、统一战线工作及机关工作等其他工作中，不履行或者不正确履行职责，造成损失或者不良影响的，应视具体情节给予（）处分。",
		"answer" : "警告直至开除党籍"
	},
	{
		"question" : "在全国代表大会闭会期间，（）执行全国代表大会的决议，领导党的全部工作，对外代表中国共产党。",
		"answer" : "中央委员会"
	},
	{
		"question" : "在国际事务中，中国共产党弘扬（）的全人类共同价值。",
		"answer" : "和平、发展、公平、正义、民主、自由"
	},
	{
		"question" : "在改革开放历史新时期，以邓小平同志为主要代表的中国共产党人，作出把党和国家工作中心转移到（）建设上来、实行改革开放的历史性决策。",
		"answer" : "经济"
	},
	{
		"question" : "在新时代，伟大斗争的进行，伟大工程的建设，伟大事业的推进，伟大梦想的实现，都要而且仍要紧紧依靠（），始终坚持以（）为中心。",
		"answer" : "人民，人民"
	},
	{
		"question" : "在新时代，必须统筹国内国际两个大局，坚持和平发展道路，推动构建（）命运共同体。",
		"answer" : "人类"
	},
	{
		"question" : "在新时代，要时刻不忘初心，始终把（）最广大人民根本利益作为最高标准。",
		"answer" : "实现好、维护好、发展好"
	},
	{
		"question" : "在毛泽东思想指引下，中国共产党领导全国各族人民，经过长期的反对帝国主义、封建主义、官僚资本主义的革命斗争，取得了（）的胜利。",
		"answer" : "新民主主义革命"
	},
	{
		"question" : "在社会主义初级阶段，必须坚持和完善公有制为主体、多种所有制经济（）的基本经济制度。",
		"answer" : "共同发展"
	},
	{
		"question" : "在考试、录取工作中，有泄露考题、考场舞弊、违规录取等违反有关规定行为的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予（）处分。",
		"answer" : "撤销党内职务或者留党察看"
	},
	{
		"question" : "在进行社会革命的同时不断进行（），是我们党区别于其他政党最显著的标志。",
		"answer" : "自我革命"
	},
	{
		"question" : "在长期革命斗争中，党形成了三大优良传统作风，即理论联系实际的作风，（）的作风，批评与自我批评的作风。",
		"answer" : "密切联系群众"
	},
	{
		"question" : "坚持（）原则，秉持绿色、开放、廉洁理念，深化务实合作，加强安全保障，促进共同发展。",
		"answer" : "共商共建共享"
	},
	{
		"question" : "坚持（）是当代中国最重大的政治原则。",
		"answer" : "党的领导"
	},
	{
		"question" : "坚持党的领导、（）、依法治国有机统一是社会主义政治发展的必然要求。",
		"answer" : "人民当家做主"
	},
	{
		"question" : "坚持把（）作为基本职责，抓早抓小、防微杜渐，综合考虑错误性质、情节后果、主观态度等因素，依规依纪依法、精准有效运用监督执纪“四种形态”。",
		"answer" : "监督"
	},
	{
		"question" : "坚持把（）放在首位、社会效益和经济效益相统一，深化文化体制改革，完善文化产业规划和政策，加强文化市场体系建设，扩大优质文化产品供给。",
		"answer" : "社会效益"
	},
	{
		"question" : "坚持把党的纪律挺在前面，坚决维护党的纪律的权威性和严肃性。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "坚持社会主义道路、坚持人民民主专政、坚持中国共产党的领导、坚持马克思列宁主义毛泽东思想这四项基本原则，是我们的（）。",
		"answer" : "立国之本"
	},
	{
		"question" : "基层党委或县级党委组织部门应当对发展对象进行短期集中培训。培训时间一般不少于（）（或不少于二十四个学时）。",
		"answer" : "三天"
	},
	{
		"question" : "基层党组织对转入的预备党员，在其预备期满时，如认为有必要，可推迟讨论其转正问题，推迟时间不超过（）。",
		"answer" : "六个月"
	},
	{
		"question" : "基层党组织选举党员代表大会代表时，代表候选人的差额不少于应选人数的（）。",
		"answer" : "0.2"
	},
	{
		"question" : "增强党自我净化能力，根本靠强化（）和（）。",
		"answer" : "党的自我监督，群众监督"
	},
	{
		"question" : "如期实现建军一百年奋斗目标，加快把人民军队建成世界一流军队，是全面建设社会主义现代化国家的（）。",
		"answer" : "战略要求"
	},
	{
		"question" : "始终同（）在一起，为（）利益而奋斗，是马克思主义政党同其他政党的根本区别。",
		"answer" : "人民，人民"
	},
	{
		"question" : "委员会委员在任期内出缺，一般应当召开（）补选。",
		"answer" : "党员大会或党员代表大会"
	},
	{
		"question" : "学习宣传贯彻党的二十大精神是当前和今后一个时期全党全国的首要政治任务。党的二十大在()、（）、（）取得了一系列重大成果。",
		"answer" : "政治上、理论上、实践上"
	},
	{
		"question" : "实事求是作为党的思想路线，与（）相辅相成，在本质要求上完全统一。",
		"answer" : "党的群众路线"
	},
	{
		"question" : "实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，不断提高人民生活水平，必须坚定不移把（）作为党执政兴国的第一要务。",
		"answer" : "发展"
	},
	{
		"question" : "实现中华民族伟大复兴，是中国共产党的（）。",
		"answer" : "历史使命"
	},
	{
		"question" : "实现中华民族伟大复兴的中国梦，就是要实现国家富强、民族振兴、（）。",
		"answer" : "人民幸福"
	},
	{
		"question" : "实现全体人民共同富裕的宏伟目标，最终靠的是（）。",
		"answer" : "发展"
	},
	{
		"question" : "实现共同富裕，反映了（）的本质要求，体现了以人民为中心的根本立场。",
		"answer" : "社会主义"
	},
	{
		"question" : "实践告诉我们，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是（），是中国化时代化的马克思主义行。",
		"answer" : "马克思主义行"
	},
	{
		"question" : "宪法规定，我国的人民检察院是（）。",
		"answer" : "国家的法律监督机关"
	},
	{
		"question" : "对与党组织失去联系（）个月以上、通过各种方式查找仍然没有取得联系的党员，予以停止党籍。",
		"answer" : "6"
	},
	{
		"question" : "对于新形势下加强和规范党内政治生活，增强党自我净化、自我完善、（）、自我提高能力。",
		"answer" : "自我革新"
	},
	{
		"question" : "对信仰宗教的党员，应加强思想教育，经党组织帮助教育仍没有转变的，应当（）；劝而不退的，予以（）；参与利用宗教搞煽动活动的，给予开除党籍处分。",
		"answer" : "劝其退党，除名"
	},
	{
		"question" : "对党组织问责的，（）同时对该党组织中负有责任的领导班子成员进行问责。",
		"answer" : "应当"
	},
	{
		"question" : "对党组织领导班子问责的，应当同时对该党组织领导班子中（）进行问责。",
		"answer" : "负有责任的领导班子成员"
	},
	{
		"question" : "对发展党员工作情况，市（地、州、盟）、县（市、区、旗）党委（）检查一次，省、自治区、直辖市党委每年检查一次。检查结果及时上报，并向下通报。",
		"answer" : "每半年"
	},
	{
		"question" : "对受到责令辞职、免职处理的领导干部，可以根据工作需要以及（），安排适当工作任务。",
		"answer" : "本人特长"
	},
	{
		"question" : "对各级党组织主要负责人的约谈，需报上一级党组织主要负责人批准()。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "对因私出国并在国外长期定居的党员，出国学习研究超过（）年仍未返回的党员，一般予以停止党籍。",
		"answer" : "5"
	},
	{
		"question" : "对因私出国并在国外长期定居的党员，出国学习研究超过5年仍未返回的党员，一般予以()党籍。",
		"answer" : "停止"
	},
	{
		"question" : "对巡视组组长、副组长的工作考评，由（）审定。",
		"answer" : "集团公司党组巡视工作领导小组"
	},
	{
		"question" : "对没有人事档案的党员，应当由具有审批预备党员权限的（）建立党员档案，由所在党委或者县级以上党委组织部门保存。",
		"answer" : "基层党委"
	},
	{
		"question" : "展望二〇三五年，我国将基本实现（），建成现代化经济体系。",
		"answer" : "新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化"
	},
	{
		"question" : "巡视工作人员实行任职回避、地域回避、（）。",
		"answer" : "公务回避"
	},
	{
		"question" : "巡视工作办公室提前（）个工作日书面通知被巡视单位党组织，并协调安排巡视组进驻有关事宜。",
		"answer" : "10"
	},
	{
		"question" : "巡视工作要按照新时代党的建设总要求，以党的（）为统领，落实中央巡视工作方针，坚定不移深化政治巡视。",
		"answer" : "政治建设"
	},
	{
		"question" : "巡视既要着力推动被巡视党组织解决自身存在的突出问题，也要注重推动()党组织或其他部门解决共性问题，促进标本兼治。",
		"answer" : "上级"
	},
	{
		"question" : "巡视组成员由集团公司总部相关部门和集团公司所属单位党组织推荐，集团公司党组（）审定。",
		"answer" : "巡视工作办公室"
	},
	{
		"question" : "布局建设综合性国家科学中心和区域性创新高地，支持（）形成国际科技创新中心。",
		"answer" : "北京、上海、粤港澳大湾区"
	},
	{
		"question" : "广泛开展行业廉洁教育，加强以公正、诚信、（）、守法为主要内容的行业廉洁文化建设。",
		"answer" : "自律"
	},
	{
		"question" : "延安整风运动的基本方针是（）。",
		"answer" : "惩前毖后,治病救人"
	},
	{
		"question" : "建党之初和大革命时期，由于党内（）错误并在党的领导机关中占了统治地位，致使大革命在强大的敌人突然袭击下遭到惨重失败。",
		"answer" : "右倾机会主义"
	},
	{
		"question" : "建立健全党的领导干部插手干预重大事项记录制度，发现利用职务便利违规干预干部选拔任用、工程建设、执纪执法、司法活动等问题，应当及时向（）报告。",
		"answer" : "上级党组织"
	},
	{
		"question" : "建设强大人民军队，首要的是毫不动摇坚持（）的根本原则和制度，坚持人民军队最高领导权和指挥权属于党中央和中央军委。",
		"answer" : "党对人民军队绝对领导"
	},
	{
		"question" : "开展营销宣传时，可以声明“活动最终解释权归我司所有”（）。",
		"answer" : "错误"
	},
	{
		"question" : "强化廉洁风险防控设计的简洁高效，原则上一般防控层级不超过三级，防控点设置不超过（）个。",
		"answer" : "3"
	},
	{
		"question" : "当前和今后一个时期，我国发展仍然处于（），但机遇和挑战都有新的发展变化。",
		"answer" : "重要战略机遇期"
	},
	{
		"question" : "必须坚持（）的发展思想，不断促进人的全面发展、全体人民共同富裕。",
		"answer" : "以人民为中心"
	},
	{
		"question" : "必须按照“五位一体”总体布局，统筹推进经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、（）。",
		"answer" : "生态文明建设"
	},
	{
		"question" : "必须深刻认识（）是历史发展和社会进步的主体力量。",
		"answer" : "人民群众"
	},
	{
		"question" : "我们之所以能够取得一个又一个胜利，依靠的是（）强大的支持。",
		"answer" : "人民群众"
	},
	{
		"question" : "我们要坚守的政治方向，就是共产主义远大理想和（）共同理想、“两个一百年”奋斗目标，就是党的基本理论、基本路线、基本方略。",
		"answer" : "中国特色社会主义"
	},
	{
		"question" : "我们要着力解决好人民群众急难愁盼问题，健全基本公共服务体系，提高公共服务水平，增强均衡性和可及性，扎实推进（）。",
		"answer" : "共同富裕"
	},
	{
		"question" : "我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变，我国是世界最大（）的国际地位没有变。",
		"answer" : "发展中国家"
	},
	{
		"question" : "我国的国家宪法日是每年的（）。",
		"answer" : "12月4日"
	},
	{
		"question" : "我国社会（）是人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。",
		"answer" : "主要矛盾"
	},
	{
		"question" : "我国社会主要矛盾是人民日益增长的（）需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。",
		"answer" : "美好生活"
	},
	{
		"question" : "我国社会主要矛盾是人民日益增长的美好生活需要和（）的发展。",
		"answer" : "不平衡不充分"
	},
	{
		"question" : "我国经济已由（）阶段转向（）阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期。",
		"answer" : "高速增长，高质量发展"
	},
	{
		"question" : "扎实开展中国特色社会主义理论体系教育，组织广大党员干部深入学习实践科学发展观，牢固树立马克思主义（），打牢廉洁从政的思想政治基础。",
		"answer" : "以上全对"
	},
	{
		"question" : "打造一体化反腐倡廉工作体系，不断健全完善加强反腐倡廉的（）等制度。",
		"answer" : "教育、监督、管控、惩戒、问责"
	},
	{
		"question" : "把（）融入经济社会建设各个领域，贯穿于党的建设各个方面，与反腐倡廉各项工作紧密结合，整体推进。",
		"answer" : "廉政文化建设"
	},
	{
		"question" : "抓住主要矛盾带动全局工作，是（）的要求，也是我们党一贯倡导和坚持的方法。",
		"answer" : "唯物辩证法"
	},
	{
		"question" : "投票结束后，监票人、计票人应当将投票人数、发出选票数和收回选票数加以核对，作出记录，由（）签字并报告被选举人的得票数。",
		"answer" : "监票人"
	},
	{
		"question" : "持续强化（）的震慑、严处违纪违规，扎牢（）的笼子、规范权力运行，增强（）的自觉、提高思想觉悟，一体推进不敢腐、不能腐、不想腐。",
		"answer" : "“不敢腐”“不能腐” 不想腐”"
	},
	{
		"question" : "持续构建“两和长效机制”，推进（）向链条延长，向生态拓展。",
		"answer" : "五同共建"
	},
	{
		"question" : "持续深入改进作风。严格落实中央八项规定精神，持续纠治“（）”问题。",
		"answer" : "四风"
	},
	{
		"question" : "按照（）的要求，合理分权，科学限权，有效制权，不断优化权力配置，形成相互制约、程序严密的权力结构，推动权力依法、公开、规范、高效运行。",
		"answer" : "“有权必有责、权责必对等、用权必受控”"
	},
	{
		"question" : "按照马克思、恩格斯的构想，（）社会将彻底消除阶级之间、城乡之间、脑力劳动和体力劳动之间的对立和差别。",
		"answer" : "共产主义"
	},
	{
		"question" : "接入公用电信网的电信终端设备、无线电通信设备和涉及网间互联的电信设备，必须取得进网许可证（）。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "推动党和国家事业不断向前发展，必须找准我国社会的（）。",
		"answer" : "主要矛盾"
	},
	{
		"question" : "推动落实党委（党组）整改主体责任，发挥纪检监察机关、组织部门、巡视机构在整改中的职能作用，强化日常监督和（）。",
		"answer" : "专项检查"
	},
	{
		"question" : "提高拒腐防变和抵御风险的能力，不断增强自我净化、（）、自我革新、自我提高能力。",
		"answer" : "自我完善"
	},
	{
		"question" : "支部大会讨论两个以上的发展对象入党时，必须逐个讨论和（）。",
		"answer" : "表决"
	},
	{
		"question" : "收受可能影响公正执行公务的礼品、礼金、消费卡和（）等财物，情节严重的，给予开除党籍处分。",
		"answer" : "有价证券、股权、其他金融产品"
	},
	{
		"question" : "政治立场事关党的政治建设根本。全党必须始终坚定马克思主义立场，坚决站稳（）立场和人民立场。",
		"answer" : "党性"
	},
	{
		"question" : "数智化是将数字化、（）有机结合，形成以高速泛在网络为基础，信息技术、数据等新型要素为驱动的新增长模式，实现对传统要素价值的放大、叠加、倍增。",
		"answer" : "智能化"
	},
	{
		"question" : "新中国的根本政治制度是（）。",
		"answer" : "人民代表大会制度"
	},
	{
		"question" : "新中国第一次正式提出实现“四个现代化”奋斗目标的会议是（）",
		"answer" : "第三届全国人民代表大会"
	},
	{
		"question" : "新形势下，精神懈怠危险、能力不足危险、脱离群众危险、（）更加尖锐地摆在全党面前。",
		"answer" : "消极腐败危险"
	},
	{
		"question" : "新时代中国特色社会主义思想，明确中国特色社会主义最本质的特征是（）。",
		"answer" : "中国共产党领导"
	},
	{
		"question" : "新时代十年的伟大变革，在党史、新中国史、改革开放史、社会主义发展史、（）上具有里程碑意义。",
		"answer" : "中华民族发展史"
	},
	{
		"question" : "新时代新征程，我国经济和社会发展的战略目标是到二〇三五年基本实现社会主义现代化，到本世纪中叶把我国建成社会主义现代化强国。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "新民主主义革命时期，党深刻认识到，近代中国社会主要矛盾是（）和中华民族的矛盾、（）和人民大众的矛盾。",
		"answer" : "帝国主义；封建主义"
	},
	{
		"question" : "新民主主义革命胜利的三大法宝是统一战线、武装斗争、（）。",
		"answer" : "党的建设"
	},
	{
		"question" : "时代是（）之母，实践是理论之源。",
		"answer" : "思想"
	},
	{
		"question" : "明确中国特色社会主义进入新时代，这是我们党在科学把握（）深刻变化的基础上，作出的一项关系全局的重大战略考量。",
		"answer" : "世情国情党情"
	},
	{
		"question" : "机关党员（）人以上、（）人以下的，设立党的总支部委员会。党员不足（）人的，因工作需要，经上级党组织批准，也可以设立党的总支部委员会。",
		"answer" : "50、100、50"
	},
	{
		"question" : "杨杰书记在2023年工作会议上的讲话指出，坚持（）、效益优先，推动高质量发展；坚持立足当前、着眼长远，推动可持续发展。",
		"answer" : "质量第一"
	},
	{
		"question" : "构筑算力网络领先优势，系统打造新型基础设施。到（），实现“双千兆”网络覆盖与质量全面领先，形成覆盖全国、多层次、立体式的算力基础设施。",
		"answer" : "2025年"
	},
	{
		"question" : "构筑算力网络领先优势，系统打造新型基础设施。贯彻落实国家加快“新基建”部署要求，深化（）“双千兆”网络部署。",
		"answer" : "5G+千兆光网"
	},
	{
		"question" : "标志着中国共产党开始独立领导革命战争和创建人民军队的事件是（）。",
		"answer" : "南昌起义"
	},
	{
		"question" : "标志着中国新民主主义革命开端的历史事件是（）。",
		"answer" : "五四运动"
	},
	{
		"question" : "树牢（），大力提倡实事求是、求真务实的工作作风，及时纠正、严肃处理侵害客户利益和员工利益的行为，为公司改革发展营造良好政治生态。",
		"answer" : "以人民为中心发展思想"
	},
	{
		"question" : "根据《中共中国移动通信集团有限公司党组问责工作管理办法》，受到停职检查的，恢复职务后（）内不得提拔或者重用。",
		"answer" : "六个月"
	},
	{
		"question" : "正式党员不足7人的党支部，设1名书记，1名副书记（）。",
		"answer" : "错"
	},
	{
		"question" : "毛泽东在《论人民民主专政》一文中指出，构成人民民主专政主要联盟的阶级是（）。",
		"answer" : "工人阶级和农民阶级"
	},
	{
		"question" : "毫不动摇地巩固和发展公有制经济，毫不动摇地鼓励、支持、引导非公有制经济发展。发挥市场在资源配置中的（）作用，更好发挥政府作用，",
		"answer" : "决定性"
	},
	{
		"question" : "民主集中制，是又有集中又有民主、又有（）又有（）、又有统一意志又有个人心情舒畅生动活泼的制度，是民主和集中紧密结合的制度。",
		"answer" : "纪律、自由"
	},
	{
		"question" : "民族区域自治制度,是我国的一项基本政治制度。1952年8月,中央人民政府颁布（）,是民族区域自治走向法律化、制度化的第一步。",
		"answer" : "《中华人民共和国民族区域自治实施纲要》"
	},
	{
		"question" : "没有正当理由，连续（）个月不参加党的组织生活，或者不交纳党费，或者不做党所分配的工作，按照自行脱党予以除名。",
		"answer" : "6"
	},
	{
		"question" : "涉及跨区域、跨领域、跨行业、跨系统的重大事项，应当由有关党组织向共同上级党组织（）请示报告。",
		"answer" : "联合"
	},
	{
		"question" : "深入学习和贯彻“创新、协调、绿色、开放、共享”五大发展理念对破解我国发展难题具有重要意义，其中“协调”发展理念致力于破解（）难题。",
		"answer" : "发展结构失衡"
	},
	{
		"question" : "用餐标准每次人均不得超过150元，不上酒、不得赠送纪念品。招待同一批次对象，原则上不超过（）。",
		"answer" : "两次"
	},
	{
		"question" : "电信网络诈骗，是指以非法占有为目的，利用电信网络技术手段，通过远程、非接触等方式，诈骗公私财物的行为（）。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "留党察看处分，分为留党察看（）、留党察看（）。",
		"answer" : "一年，二年"
	},
	{
		"question" : "监督检查被巡视单位党组织贯彻落实全面从严治党战略部署情况，不包含以下哪个方面（）。",
		"answer" : "完善防范化解风险工作机制情况"
	},
	{
		"question" : "监督检查被巡视单位党组织贯彻落实新时代党的组织路线情况，不包含以下哪个方面（）。",
		"answer" : "作风建设特别是整治形式主义、官僚主义情况"
	},
	{
		"question" : "监督责任约谈的主谈人原则上为各级纪检机构（），纪检机构相关组织及其他有关部门的主要负责人可一并参加。",
		"answer" : "主要负责人"
	},
	{
		"question" : "着力解决好发展不平衡不充分的问题，切实保障和改善民生，不断发展各项社会事业、促进社会公平正义，让人民群众有更多、更实的（）。",
		"answer" : "获得感、幸福感和安全感"
	},
	{
		"question" : "确立党对军队的绝对领导是在（）。",
		"answer" : "三湾改编"
	},
	{
		"question" : "第一次国共合作的政治基础是（）。",
		"answer" : "新三民主义"
	},
	{
		"question" : "第一次明确提出彻底的反帝反封建民主革命纲领的会议是（）。",
		"answer" : "中共二大"
	},
	{
		"question" : "第十三届全国人民代表大会第一次会议郑重地把习近平新时代中国特色社会主义思想载入（）。",
		"answer" : "宪法"
	},
	{
		"question" : "紧盯政策支持力度大、投资密集、资源集中的（）和（），坚决查处基础设施建设、公共资源交易等方面腐败问题。",
		"answer" : "重点领域、关键环节"
	},
	{
		"question" : "纪律处分条例所称主动交代，是指涉嫌违纪的党员在组织初核（）向有关组织交代自己的问题，或者在初核和立案审查其问题（）交代组织未掌握的问题",
		"answer" : "前；期间"
	},
	{
		"question" : "纵容、默许配偶、子女及其配偶等亲属、身边工作人员（）利用党员干部本人职权或者职务上的影响谋取私利，情节严重的，给予开除党籍处分。",
		"answer" : "和其他特定关系人"
	},
	{
		"question" : "组织（人事）部门应当将组织处理决定材料和纠正材料归入本人干部人事档案，根据工作需要抄送（）。",
		"answer" : "有关部门"
	},
	{
		"question" : "组织处理一般按照调查核实，提出处理意见，研究决定和（）程序进行。",
		"answer" : "宣布实施"
	},
	{
		"question" : "组织处理可以单独使用，也可以和党纪政务处分合并使用()。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "经党支部党员大会通过、基层党委审批接收的预备党员，自通过之日起，即取得党籍。这一说法（）。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "经营者利用算法推荐技术向用户进行定向的信息推送和商业营销时，要么需一并提供不针对用户个人特征的选项，要么需向用户提供便捷的拒绝方式（）。",
		"answer" : "正确"
	},
	{
		"question" : "继续推进实践基础上的理论创新，首先要把握好新时代中国特色社会主义思想的（）和（）。",
		"answer" : "世界观、方法论"
	},
	{
		"question" : "群团事业是党的事业的重要组成部分。要切实保持和增强党的群团工作的政治性、先进性、（）。",
		"answer" : "群众性"
	},
	{
		"question" : "育人的根本在于（）。",
		"answer" : "立德"
	},
	{
		"question" : "腐败就是用公权谋取（）。",
		"answer" : "私利"
	},
	{
		"question" : "获得赞成票超过半数的被选举人数少于应选名额时，对不足的名额另行选举（）。",
		"answer" : "对"
	},
	{
		"question" : "落实党中央决策部署不坚决，打折扣、搞变通，在政治上造成不良影响或者严重后果的，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予（）处分。",
		"answer" : "撤销党内职务、留党察看或者开除党籍处分"
	},
	{
		"question" : "董昕党组副书记在工作会上指出2023年的工作安排，紧扣（）战略实施思路和八方面重点工作。",
		"answer" : "一二二五"
	},
	{
		"question" : "要以（）为根本遵循，把党章明确的党的性质和宗旨、指导思想和奋斗目标、路线和纲领落到实处。",
		"answer" : "党章"
	},
	{
		"question" : "要坚持把（）拥护不拥护、赞成不赞成、高兴不高兴、答应不答应作为衡量一切工作得失的根本标准。",
		"answer" : "人民"
	},
	{
		"question" : "要坚持无禁区、全覆盖、零容忍，坚持（）、强高压、长震慑，坚持受贿行贿一起查，坚决防止党内形成利益集团。",
		"answer" : "重遏制"
	},
	{
		"question" : "要坚持无禁区、全覆盖、零容忍，坚持重遏制、（）、长震慑，坚持受贿行贿一起查，坚决防止党内形成利益集团。",
		"answer" : "强高压"
	},
	{
		"question" : "要完善党和国家监督体系，更好发挥政治巡视（）作用，增强对“一把手”和领导班子监督实效。",
		"answer" : "利剑作用"
	},
	{
		"question" : "要强化党的组织在同级组织中的领导地位，理顺党的组织同其他组织的关系，不断增强党的（）。①政治领导力②思想引领力③群众组织力④社会号召力",
		"answer" : "①②③④"
	},
	{
		"question" : "要把（）摆在更加突出位置，把严的要求贯彻到党规制定、党纪教育、执纪监督全过程，既让铁纪“长牙”、发威，又让干部醒悟、知止。",
		"answer" : "纪律建设"
	},
	{
		"question" : "要把不敢腐、不能腐、（）有效贯通起来，三者同时发力、同向发力、综合发力",
		"answer" : "不想腐"
	},
	{
		"question" : "要按照“五位一体”总体布局的整体性目标要求，坚持以（）建设为中心，促进经济、政治、文化、社会、生态文明建设各方面相协调。",
		"answer" : "经济"
	},
	{
		"question" : "要推动健全和完善激励关怀机制和容错纠错机制，坚持“三个区分开来”，激发和保护干部干事创业的积极性主动性创造性。",
		"answer" : "错误"
	},
	{
		"question" : "要突显党的政治建设的（），聚焦党的政治属性、政治使命、政治目标、政治追求持续发力。",
		"answer" : "根本性地位"
	},
	{
		"question" : "贯彻落实国有企业领导人员“20字”要求，坚持（），坚持（），进一步健全完善领导人员选拔任用工作机制，严格按照中央规定选拔任用干部。",
		"answer" : "党管干部原则，正确用人导向"
	},
	{
		"question" : "近代以来久经磨难的中华民族迎来了从（）的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景。",
		"answer" : "站起来、富起来到强起来"
	},
	{
		"question" : "进行正式选举时，被选举人获得的赞成票超过应到会有选举权人数（）的，始得当选。",
		"answer" : "半数"
	},
	{
		"question" : "违背社会公序良俗，在公共场所有不当行为，造成不良影响的，给予（）处分；情节较重的，撤销党内职务或留党察看；情节严重的，开除党籍。",
		"answer" : "警告或者严重警告"
	},
	{
		"question" : "选举收回的选票数，（）投票人数，选举无效，应当重新选举。",
		"answer" : "多于"
	},
	{
		"question" : "选举采用无记名投票的方式。选票上的代表和委员、常务委员会委员候选人名单以（）排列。",
		"answer" : "姓氏笔画为序"
	},
	{
		"question" : "问责决定作出后，涉及组织调整或者组织处理的，应当在（）内办理完毕相应手续。",
		"answer" : "一个月"
	},
	{
		"question" : "问责实施部门应于问责决定作出后（）个工作日内，以问责主体名义将《问责决定书》发至问责对象本人。",
		"answer" : "10"
	},
	{
		"question" : "问责对象对问责决定不服的，可以自收到问责决定之日起（）内，向作出问责决定的党组织领导班子提出书面申诉。",
		"answer" : "1个月"
	},
	{
		"question" : "问责对象对问责决定不服的，可以自收到问责决定之日起1个月内，向作出问责决定的党组织提出书面申诉。申诉期间，（）问责决定的执行。",
		"answer" : "不停止"
	},
	{
		"question" : "问责应当分清责任。领导班子主要负责人和直接主管的班子成员在职责范围内承担（），参与决策和工作的班子成员在职责范围内承担（）。",
		"answer" : "主要领导责任、重要领导责任"
	},
	{
		"question" : "集团公司党组作为党风廉政建设的（），对全集团党风廉政建设负（）。",
		"answer" : "责任主体；集体领导责任"
	},
	{
		"question" : "集团公司党组履行全面从严治党主体责任，加强对问责工作的（）。所属各单位党委对本单位问责工作（）。各级领导班子和成员（）。",
		"answer" : "统一领导，负总责，各负其责"
	},
	{
		"question" : "集团公司建立（）储备库，巡视组组长、副组长由巡视工作领导小组根据每次巡视任务确定并授权。",
		"answer" : "巡视组组长、副组长"
	},
	{
		"question" : "集团公司领导、各单位领导人员退休或调离后，不得占用原单位办公用房，应当自印发职务调整通知文件次月起（）个月内腾退办公用房。",
		"answer" : "3"
	},
	{
		"question" : "顺利推进新时代中国特色社会主义各项事业，必须建立健全坚持和加强（）的制度体系。",
		"answer" : "党的全面领导"
	},
	{
		"question" : "预备党员的预备期，从（）通过他为预备党员之日算起。",
		"answer" : "支部大会"
	},
	{
		"question" : "预备党员预备期满，在预备期内不履行党员义务，不具备党员条件的，应当（）。",
		"answer" : "取消预备党员资格"
	},
	{
		"question" : "领导干部特别是高级干部要带头落实关于加强新时代（）建设的意见，从思想上固本培元，提高党性觉悟，增强拒腐防变能力。",
		"answer" : "党风廉政"
	},
	{
		"question" : "领导干部要加强理论修养，提高战略思维、历史思维、辩证思维、创新思维、法治思维、（）思维能力。",
		"answer" : "底线"
	},
	{
		"question" : "马克思主义揭示了（），它的基本原理是正确的，具有强大的生命力。",
		"answer" : "人类社会历史发展的规律"
	},
	{
		"question" : "马克思主义诞生的标志是（）。",
		"answer" : "《共产党宣言》发表"
	}
]
